msgid ""
msgstr ""
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Crowdin-Project: mullvad-app\n"
"X-Crowdin-Project-ID: 350815\n"
"X-Crowdin-Language: ko\n"
"X-Crowdin-File: messages.pot\n"
"X-Crowdin-File-ID: 12\n"
"Project-Id-Version: mullvad-app\n"
"Language-Team: Korean\n"
"Language: ko_KR\n"
"PO-Revision-Date: 2025-12-08 09:00\n"

msgid "%(amount)d more..."
msgstr "%(amount)d개 더 보기..."

msgid "%(duration)s was added, account paid until %(expiry)s."
msgstr "%(duration)s 추가됨, %(expiry)s까지 계정 결제함"

#. The label for the WireGuard port option.
#. Available placeholders:
#. %(wireguard)s - will be replaced with WireGuard
msgid "%(wireguard)s port"
msgstr "%(wireguard)s 포트"

msgid "1 day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d일"

msgid "1 day left"
msgid_plural "%d days left"
msgstr[0] "%d일 남음"

msgid "1 month"
msgid_plural "%d months"
msgstr[0] "%d개월"

msgid "1 month left"
msgid_plural "%d months left"
msgstr[0] "%d개월 남음"

msgid "1 year"
msgid_plural "%d years"
msgstr[0] "%d년"

msgid "1 year left"
msgid_plural "%d years left"
msgstr[0] "%d년 남음"

msgid "Account paid until %(expiry)s."
msgstr "%(expiry)s까지 계정 결제함"

msgid "Account settings"
msgstr "계정 설정"

msgid "Add"
msgstr "추가"

msgid "Any"
msgstr "모두"

msgid "Apply"
msgstr "적용"

msgid "Automatic"
msgstr "자동"

msgid "Back"
msgstr "뒤로"

msgid "BLOCKED CONNECTION"
msgstr "연결 차단됨"

msgid "Blocking internet"
msgstr "인터넷 차단"

msgid "Buy credit"
msgstr "크레딧 구매"

msgid "Buy more credit"
msgstr "추가 크레딧 구매"

msgid "Cancel"
msgstr "취소"

msgid "Cipher"
msgstr "암호"

msgid "Clear"
msgstr "지우기"

msgid "Close"
msgstr "닫기"

msgid "Connect"
msgstr "연결"

msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

msgid "CONNECTED"
msgstr "연결됨"

msgid "Connecting"
msgstr "연결 중"

msgid "CONNECTING..."
msgstr "연결 중..."

#. Creating a secure connection that isn't breakable by quantum computers.
msgid "CREATING QUANTUM SECURE CONNECTION"
msgstr "양자 보안 연결 생성 중"

msgid "CREATING SECURE CONNECTION"
msgstr "보안 연결 생성 중"

msgid "Custom"
msgstr "사용자 지정"

#. This refers to the Custom DNS setting in the VPN settings view. This is
#. displayed when the feature is on.
msgid "Custom DNS"
msgstr "사용자 지정 DNS"

msgid "Default"
msgstr "기본값"

msgid "Delete"
msgstr "삭제"

msgid "Delete list"
msgstr "목록 삭제"

msgid "Direct only"
msgstr "직접 전용"

msgid "Disable"
msgstr "사용 안 함"

msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

msgid "Disconnect & quit"
msgstr "연결 해제 및 종료"

msgid "Disconnected"
msgstr "연결 끊김"

msgid "DISCONNECTED"
msgstr "연결 끊김"

msgid "Disconnecting"
msgstr "연결 해제 중"

msgid "DISCONNECTING..."
msgstr "연결을 끊는 중..."

msgid "Edit"
msgstr "편집"

msgid "Enable"
msgstr "사용"

msgid "Enable anyway"
msgstr "그래도 사용"

#. A toggle that refers to the setting "Direct only".
msgid "Enable direct only"
msgstr "직접 전용 활성화"

#. Error message shown trying to login but the app fails
#. to fetch the list of registered devices.
msgid "Failed to fetch list of devices"
msgstr "장치 목록을 가져오지 못함"

msgid "FAILED TO SECURE CONNECTION"
msgstr "보안 연결 실패"

msgid "Filter"
msgstr "필터"

#. Button label for system settings.
msgid "Go to System Settings"
msgstr "시스템 설정으로 이동"

msgid "Got it!"
msgstr "확인!"

msgid "Import"
msgstr "가져오기"

msgid "IPv4"
msgstr "IPv4"

msgid "IPv6"
msgstr "IPv6"

msgid "Learn more"
msgstr "자세히 알아보기"

msgid "less than a day"
msgstr "1일 미만"

msgid "less than a day left"
msgstr "1일 이내"

#. This refers to the multihop setting in the VPN settings view. This is
#. displayed when the feature is on.
msgid "Multihop"
msgstr "멀티홉"

msgid "Name"
msgstr "이름"

msgid "Next"
msgstr "다음"

msgid "No result for <b>%(searchTerm)s</b>."
msgstr "<b>%(searchTerm)s</b>에 대한 결과가 없습니다."

msgid "None"
msgstr "없음"

msgid "Off"
msgstr "끄기"

msgid "On"
msgstr "켜기"

msgid "Open URL"
msgstr "URL 열기"

msgid "Optional"
msgstr "옵션"

msgid "Password"
msgstr "암호"

msgid "Port"
msgstr "포트"

#. This refers to the quantum resistance setting in the WireGuard settings view.
#. This is displayed when the feature is on.
msgid "Quantum resistance"
msgstr "양자 저항"

#. The connection is secure and isn't breakable by quantum computers.
msgid "QUANTUM SECURE CONNECTION"
msgstr "양자 보안 연결"

msgid "Quit"
msgstr "종료"

msgid "Reconnect"
msgstr "다시 연결"

#. Button label in confirmation dialog that confirms a remove action.
msgid "Remove"
msgstr "제거"

msgid "Required"
msgstr "필수"

msgid "Save"
msgstr "저장"

msgid "Search for..."
msgstr "검색..."

msgid "SECURE CONNECTION"
msgstr "보안 연결"

msgid "Settings"
msgstr "설정"

msgid "System default"
msgstr "시스템 기본값"

msgid "Test"
msgstr "테스트"

msgid "Troubleshoot"
msgstr "문제 해결"

msgid "Try a different search."
msgstr "다른 검색어를 시도하세요."

msgid "Type"
msgstr "유형"

msgid "Unblock"
msgstr "차단 해제"

msgid "UNSECURED CONNECTION"
msgstr "비보안 연결"

msgid "Use"
msgstr "사용"

msgid "Username"
msgstr "사용자 이름"

msgctxt "accessibility"
msgid "%(title)s, View loaded"
msgstr "%(title)s, 보기 로드됨"

#. Text for screen readers to describe the WireGuard port settings navigation button.
#. Available placeholders:
#. %(wireguard)s - will be replaced with WireGuard
msgctxt "accessibility"
msgid "%(wireguard)s port settings"
msgstr "%(wireguard)s 포트 설정"

msgctxt "accessibility"
msgid "Add new custom bridge"
msgstr "새로운 사용자 지정 브리지 추가"

msgctxt "accessibility"
msgid "Close notification"
msgstr "알림 닫기"

msgctxt "accessibility"
msgid "Collapse %(location)s"
msgstr "%(location)s 축소"

#. Provided to accessibility tools such as screenreaders to describe a button
#. which copies the account number to the clipboard.
msgctxt "accessibility"
msgid "Copy account number"
msgstr "계정 번호 복사"

msgctxt "accessibility"
msgid "Edit custom bridge"
msgstr "사용자 지정 브리지 편집"

msgctxt "accessibility"
msgid "Expand %(location)s"
msgstr "%(location)s 확장"

#. This is used by screenreaders to communicate the "x" button next to a saved account number.
#. Available placeholders:
#. %(accountNumber)s - the account number to the left of the button
msgctxt "accessibility"
msgid "Forget account number %(accountNumber)s"
msgstr "계정 번호 %(accountNumber)s 삭제하기"

#. Accessibility label for link to VPN settings where
#. the user can change WireGuard port.
#. Available placeholders:
#. %(wireGuard)s - Will be replaced with WireGuard
msgctxt "accessibility"
msgid "Go to anti-censorship settings to change %(wireGuard)s port"
msgstr "%(wireGuard)s 포트를 변경하려면 검열 방지 설정으로 이동하세요"

#. Accessibility label for link to app upgrade view.
msgctxt "accessibility"
msgid "Go to app update page"
msgstr "앱 업데이트 페이지로 이동"

#. Provided to accessibility tools such as screenreaders to describe
#. the button which obscures the account number.
msgctxt "accessibility"
msgid "Hide account number"
msgstr "계정 번호 숨기기"

msgctxt "accessibility"
msgid "info"
msgstr "정보"

#. This is used by screenreaders to communicate the login button.
msgctxt "accessibility"
msgid "Login"
msgstr "로그인"

#. This is used by screenreaders to communicate logging in with a saved account number.
#. Available placeholders:
#. %(accountNumber)s - the saved account number
msgctxt "accessibility"
msgid "Login with account number %(accountNumber)s"
msgstr "계정 번호 %(accountNumber)s 사용해 로그인"

msgctxt "accessibility"
msgid "More information"
msgstr "추가 정보"

#. Accessibility label for link to go to download page.
msgctxt "accessibility"
msgid "New version available, click here to go to download page, opens externally"
msgstr "새 버전이 준비되었습니다. 다운로드 페이지로 이동하려면 여기를 클릭하세요. 별도 창에서 열립니다"

msgctxt "accessibility"
msgid "New version available, click here to go to update view"
msgstr "새 버전이 준비되었습니다. 업데이트 보기로 이동하려면 여기를 클릭하세요"

msgctxt "accessibility"
msgid "New version installed, click here to see the changelog"
msgstr "새 버전이 설치되었습니다. 변경 로그를 확인하려면 여기를 클릭하세요"

#. Accessibility label for the button that opens the browser to buy credit.
msgctxt "accessibility"
msgid "Opens externally"
msgstr "외부에서 열립니다"

#. Button action description provided to accessibility tools such as screen
#. readers.
#. Available placeholders:
#. %(deviceName)s - The device name to remove.
msgctxt "accessibility"
msgid "Remove device named %(deviceName)s"
msgstr "%(deviceName)s(이)라는 이름의 장치 제거"

msgctxt "accessibility"
msgid "Remove item"
msgstr "항목 제거"

msgctxt "accessibility"
msgid "Select location. Current location is %(location)s"
msgstr "위치를 선택하세요. 현재 위치는 %(location)s입니다"

msgctxt "accessibility"
msgid "Shadowsocks settings"
msgstr "Shadowsocks 설정"

#. Provided to accessibility tools such as screenreaders to describe
#. the button which unobscures the account number.
msgctxt "accessibility"
msgid "Show account number"
msgstr "계정 번호 표시"

msgctxt "accessibility"
msgid "UDP-over-TCP settings"
msgstr "UDP-over-TCP 설정"

msgctxt "accessibility"
msgid "Use the right arrow key to focus the settings button."
msgstr "오른쪽 화살표 키를 사용하여 설정 버튼에 포커스를 맞추세요."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "account-view"
msgid "Account"
msgstr "계정"

msgctxt "account-view"
msgid "Account number"
msgstr "계정 번호"

msgctxt "account-view"
msgid "Currently unavailable"
msgstr "현재 사용 가능"

#. Button label for logging out.
msgctxt "account-view"
msgid "Log out"
msgstr "로그아웃"

#. Link text in the account view to navigate to the manage devices view.
msgctxt "account-view"
msgid "Manage devices"
msgstr "장치 관리"

msgctxt "account-view"
msgid "OUT OF TIME"
msgstr "시간 초과"

msgctxt "account-view"
msgid "Paid until"
msgstr "유효 기간"

#. Page title for anti censorship settings view
msgctxt "anti-censorship-view"
msgid "Anti-censorship"
msgstr "검열 방지"

#. The title for the obfuscation method selector.
msgctxt "anti-censorship-view"
msgid "Method"
msgstr "방법"

#. Second paragraph of description text in anti-censorship view
msgctxt "anti-censorship-view"
msgid "Please note that these methods do not improve performance, and may increase system utilization and battery consumption."
msgstr "이 방법들은 성능을 개선하지 않으며 시스템 활용과 배터리 소모가 늘어날 수 있습니다."

#. First paragraph of description text in anti-censorship view
msgctxt "anti-censorship-view"
msgid "These methods may be useful in situations where you are blocked from reaching Mullvad. When \"Automatic\" is selected, the app will attempt all methods until one works."
msgstr "이 방법들은 Mullvad 사용이 차단된 경우에 유용합니다. \"자동\"을 선택하면 통하는 방법이 있을 때까지 모든 방법을 시도합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Add method"
msgstr "방법 추가"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Adding a new API access method also tests it."
msgstr "새로운 API 액세스 방법을 추가해도 테스트됩니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API reachable"
msgstr "API 연결 가능"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API reachable, adding method…"
msgstr "API 연결 가능, 방법 추가 중…"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API reachable, saving method…"
msgstr "API 연결 가능, 방법 저장 중…"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API unreachable"
msgstr "API 연결 불가"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API unreachable, add anyway?"
msgstr "API 연결 불가, 그래도 추가하시겠습니까?"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "API unreachable, save anyway?"
msgstr "API 연결 불가, 그래도 저장하시겠습니까?"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Authentication"
msgstr "인증"

#. %(save)s - Will be replaced with the translation for the word "Save".
msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Clicking “%(save)s” changes the in use method."
msgstr "“%(save)s”을 클릭하면 사용 중인 방법이 변경됩니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Delete %(name)s?"
msgstr "%(name)s을(를) 삭제하시겠습니까?"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Edit method"
msgstr "방법 편집"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Editing an API access method also tests it."
msgstr "API 액세스 방법을 편집해도 테스트됩니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Enter IP"
msgstr "IP 입력"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Enter name"
msgstr "이름 입력"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Enter port"
msgstr "포트 입력"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "If you are not connected to our VPN, then the Encrypted DNS proxy will use your own non-VPN IP when connecting. The DoH servers are hosted by one of the following providers: Quad9 or CloudFlare."
msgstr "당사 VPN에 연결되지 않은 경우, 연결 시 암호화된 DNS 프록시는 사용자의 비 VPN IP를 사용합니다. DoH 서버는 Quad 9, CloudFlare 등의 제공업체에서 호스팅합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "In use"
msgstr "사용 중"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Local SOCKS5 server"
msgstr "로컬 SOCKS5 서버"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Manage and add custom methods to access the Mullvad API."
msgstr "Mullvad API에 액세스하기 위한 사용자 지정 방법을 관리하고 추가합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "On some networks, where various types of censorship are being used, the API servers might not be directly reachable."
msgstr "다양한 유형의 검열이 사용되고 있는 일부 네트워크에서는 API 서버에 직접 연결하지 못할 수도 있습니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Please enter a valid IPv4 or IPv6 address."
msgstr "유효한 IPv4 또는 IPv6 주소를 입력하세요."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Please enter a valid localhost port."
msgstr "유효한 localhost 포트를 입력하세요."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Please enter a valid remote server port."
msgstr "유효한 원격 서버 포트를 입력하세요."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Please select a name for the access method not already in use."
msgstr "아직 사용되지 않은 액세스 방법의 이름을 선택하세요."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Remote Server"
msgstr "원격 서버"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Server"
msgstr "서버"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Server details"
msgstr "서버 상세 정보"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "SOCKS5 local"
msgstr "SOCKS5 로컬"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "SOCKS5 remote"
msgstr "SOCKS5 원격"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Testing method..."
msgstr "방법 테스트 중..."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Testing..."
msgstr "테스트 중..."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "The API could not be reached using the %(name)s method."
msgstr "%(name)s 방법을 사용하여 API에 연결할 수 없습니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "The app needs the remote server details, where your local SOCKS5 server will forward your traffic."
msgstr "이 앱에는 로컬 SOCKS5 서버가 트래픽을 전달할 원격 서버 상세 정보가 필요합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "The app needs to communicate with a Mullvad API server to log you in, fetch server lists, and other critical operations."
msgstr "이 앱은 로그인, 서버 목록 가져오기 및 기타 중요한 작업을 위해 Mullvad API 서버와 통신해야 합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "The in use API access method will change."
msgstr "사용 중인 API 액세스 방법이 변경됩니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "The TCP port where your local SOCKS5 server is listening."
msgstr "로컬 SOCKS5 서버가 수신 대기하고 있는 TCP 포트입니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "This can be useful if the API is censored but Mullvad’s bridge servers are not."
msgstr "API가 검열되지만 Mullvad의 브리지 서버는 검열되지 않는 경우 유용할 수 있습니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "This can be useful when you are not affected by censorship."
msgstr "검열의 영향을 받지 않는 경우 유용할 수 있습니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "This feature allows you to circumvent that censorship by adding custom ways to access the API via proxies and similar methods."
msgstr "이 기능을 사용하면 프록시 및 유사한 방법을 통해 API에 액세스하는 사용자 지정 방법을 추가하여 검열을 우회할 수 있습니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "This is needed so our app can allow that traffic in the firewall."
msgstr "앱이 방화벽에서 해당 트래픽을 허용할 수 있도록 하기 위해 필요합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "Transport protocol"
msgstr "전송 프로토콜"

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "With the “Direct” method, the app communicates with a Mullvad API server directly without any intermediate proxies."
msgstr "\"직접\" 방법을 사용하면 앱이 중간 프록시 없이 Mullvad API 서버와 직접 통신합니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "With the “Encrypted DNS proxy” method, the app will communicate with our Mullvad API through a proxy address. It does this by retrieving an address from a DNS over HTTPS (DoH) server and then using that to reach our API servers."
msgstr "앱은 \"암호화된 DNS 프록시\" 방식을 사용하여 프록시 주소를 통해 Mullvad API와 통신합니다. 이는 DoH(DNS over HTTPS) 서버에서 주소를 검색한 다음, 그 주소를 사용해 당사 API 서버에 도달하는 방식으로 이루어집니다."

msgctxt "api-access-methods-view"
msgid "With the “Mullvad bridges” method, the app communicates with a Mullvad API server via a Mullvad bridge server. It does this by sending the traffic obfuscated by Shadowsocks."
msgstr "\"Mullvad 브리지\" 방법을 사용하면 앱이 Mullvad 브리지 서버를 통해 Mullvad API 서버와 통신합니다. 이를 위해 Shadowsocks로 난독화된 트래픽을 전송합니다."

#. Title of the app info view.
msgctxt "app-info-view"
msgid "App info"
msgstr "앱 정보"

#. Description for version list item when app is out of sync.
msgctxt "app-info-view"
msgid "App is out of sync. Please quit and restart."
msgstr "앱이 동기화되지 않았습니다. 종료하고 다시 시작하세요."

#. Label for switch to toggle beta program.
msgctxt "app-info-view"
msgid "Beta program"
msgstr "베타 프로그램"

msgctxt "app-info-view"
msgid "Enable to get notified when new beta versions of the app are released."
msgstr "베타 버전의 새로운 앱이 출시될 때 알림을 받으려면 활성화합니다."

msgctxt "app-info-view"
msgid "This option is unavailable while using a beta version."
msgstr "이 옵션은 베타 버전을 사용하는 동안에는 이용할 수 없습니다."

#. Label for update available list item.
msgctxt "app-info-view"
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능"

#. Label for version list item.
msgctxt "app-info-view"
msgid "Version"
msgstr "버전"

#. Label for changelog list item.
msgctxt "app-info-view"
msgid "What’s new"
msgstr "새로운 기능"

#. Status text displayed below a progress bar when the update is being downloaded
#. with the estimated time of completion is within a few seconds.
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "A few seconds remaining..."
msgstr "몇 초 후 완료..."

#. Status text displayed below a progress bar when the update is being downloaded
#. with the estimated time of completion represented in minutes.
#. Available placeholders:
#. %(minutes)s - Will be replaced with remaining minutes until download is complete
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "About %(minutes)s minutes remaining..."
msgstr "약 %(minutes)s분 후 완료..."

#. Status text displayed below a progress bar when the update is being downloaded
#. with the estimated time of completion represented in seconds.
#. Available placeholders:
#. %(second)s - Will be replaced with remaining seconds until download is complete
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "About %(seconds)s seconds remaining..."
msgstr "약 %(seconds)s초 후 완료..."

#. Label displayed when an error occurred due to the connection being blocked
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Connection blocked. Try changing server or other settings."
msgstr "연결이 차단되었습니다. 서버 또는 다른 설정을 변경해 보세요."

#. Label displayed when an error occurred due to the installer failing to start
#. and the suggested resolution is to download the update again.
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Could not open installer, please try again or send a problem report."
msgstr "설치 프로그램을 열지 못했습니다. 다시 시도하거나 문제 보고서를 전송하세요."

#. Button text to download and install an update
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Download & install"
msgstr "다운로드 및 설치"

#. Status text displayed below a progress bar when the download of an update is complete
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Download complete!"
msgstr "다운로드 완료!"

#. Status text displayed below a progress bar when the download of an update fails
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Download failed"
msgstr "다운로드 실패"

#. Label displayed when an error occurred due to the download failing
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Download failed, please check your connection/firewall and try again, or send a problem report."
msgstr "다운로드에 실패했습니다. 연결/방화벽을 확인하고 다시 시도하거나 문제 보고서를 전송하세요."

#. Status text displayed below a progress bar when the download of an update has been paused
#. Label displayed above a progress bar when the update is verified successfully
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Download paused"
msgstr "다운로드 일시 중지됨"

#. Label displayed above a progress bar informing the user which server
#. the update is downloading from
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Downloading from: %(server)s"
msgstr "다운로드 서버: %(server)s"

#. Label displayed above a progress bar when a download is in progress
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Downloading..."
msgstr "다운로드 중..."

#. Link shown to optionally manually download the update
#. due to repeated errors in the upgrade process.
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Having problems? Try downloading the app from our website"
msgstr "문제가 있으신가요? 웹 사이트에서 앱을 다운로드해 보세요"

#. Button text to install an update
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Install update"
msgstr "업데이트 설치"

#. Label displayed when an error occurred within the installer
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Installer quit unexpectedly, please try again or send a problem report."
msgstr "설치 프로그램이 예기치 않게 종료되었습니다. 다시 시도하거나 문제 보고서를 전송하세요."

#. Info about which directory the app update will be downloaded to
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Installer will be downloaded to <b>%(cacheDir)s</b>."
msgstr "설치 프로그램은 <b>%(cacheDir)s</b>에 다운로드됩니다."

msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Latest version: %(version)s"
msgstr "최신 버전: %(version)s"

#. Text displayed when there are no updates for this platform in the next app version
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "No updates or changes were made in this release for this platform."
msgstr "이번 릴리스에는 이 플랫폼에 대한 업데이트나 변경 사항이 없습니다."

#. Button text to pause the download of an update
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Pause"
msgstr "일지 중지"

#. Button text to report a problem
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Report a problem"
msgstr "문제 보고"

#. Button text to resume updating
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Resume"
msgstr "재개"

#. Button text to try again
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Retry"
msgstr "다시 시도"

#. Button text to try download again
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Retry download"
msgstr "다운로드 다시 시도"

#. Status text displayed below a progress bar when the download of an update is starting
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Starting download..."
msgstr "다운로드를 시작하는 중..."

#. Button text to when starting the installer for an update
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Starting installer..."
msgstr "설치 프로그램을 시작하는 중..."

#. Label displayed when an unknown error occurred
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Unknown error occurred. Please try again or send a problem report."
msgstr "알 수 없는 오류가 발생했습니다. 다시 시도하거나 문제 보고서를 전송하세요."

#. Title in navigation bar
#. Main title for the update available view
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능"

#. Label displayed when an error occurred due to the installer failed verification
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Verification failed, please try again or send a problem report."
msgstr "확인에 실패했습니다. 다시 시도하거나 문제 보고서를 전송하세요."

#. Label displayed above a progress bar when the update is verified successfully
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Verification successful!"
msgstr "확인 성공!"

#. Label displayed above a progress bar when the update is being verified
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Verifying installer..."
msgstr "설치 프로그램을 확인하는 중..."

#. Heading which shows the version of the app which can be upgraded to.
#. Available placeholders:
#. %(version)s - The new version of the app.
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "Version %(version)s"
msgstr "버전 %(version)s"

#. The user has the latest version of the app and does not need to be update
msgctxt "app-upgrade-view"
msgid "You are using the latest version"
msgstr "최신 버전을 사용 중입니다"

msgctxt "auth-failure"
msgid "Blocking internet: account is out of time"
msgstr "인터넷 차단: 계정 시간 초과"

msgctxt "auth-failure"
msgid "Too many simultaneous connections on this account. Disconnect another device or try connecting again shortly."
msgstr "이 계정에 동시 연결이 너무 많습니다. 다른 장치의 연결을 끊거나 잠시 후 다시 연결해 보세요."

msgctxt "auth-failure"
msgid "Unable to authenticate account. Please send a problem report."
msgstr "계정을 인증할 수 없습니다. 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "auth-failure"
msgid "You are logged in with an invalid account number. Please log out and try another one."
msgstr "잘못된 계정 번호로 로그인했습니다. 로그아웃한 후 다른 계정 번호로 시도하세요."

#. Text displayed when there are no updates for this platform in the app version
msgctxt "changelog-view"
msgid "No updates or changes were made in this release for this platform."
msgstr "이 플랫폼에서는 이번 릴리스에 어떤 업데이트나 변경도 이루어지지 않았습니다."

#. Heading for the view of the changes and updates in the
#. current version compared to the old version.
msgctxt "changelog-view"
msgid "What’s new"
msgstr "업데이트 내역"

#. The selected location label displayed on the main view, when a user selected a specific host to connect to.
#. Example: Malmö (se-mma-001)
#. Available placeholders:
#. %(city)s - a city name
#. %(hostname)s - a hostname
msgctxt "connect-container"
msgid "%(city)s (%(hostname)s)"
msgstr "%(city)s(%(hostname)s)"

#. This is used as a feature indicator to show that DAITA is enabled through
#. multihop.
#. Available placeholders:
#. %(DAITA)s - Is a non-translatable feature "DAITA"
msgctxt "connect-view"
msgid "%(DAITA)s: Multihop"
msgstr "%(DAITA)s: 멀티홉"

msgctxt "connect-view"
msgid "Active features"
msgstr "활성 기능"

msgctxt "connect-view"
msgid "Congrats!"
msgstr "축하합니다!"

msgctxt "connect-view"
msgid "Connection details"
msgstr "연결 세부 정보"

#. Button label for disconnecting from the VPN.
msgctxt "connect-view"
msgid "Disconnect"
msgstr "연결 끊기"

msgctxt "connect-view"
msgid "Either buy credit on our website or redeem a voucher."
msgstr "웹 사이트에서 크레딧을 구매하거나 바우처를 사용하세요."

msgctxt "connect-view"
msgid "Enter voucher code"
msgstr "바우처 코드 입력"

msgctxt "connect-view"
msgid "Go ahead and start using the app to begin reclaiming your online privacy."
msgstr "계속해서 앱을 사용하고 온라인 개인정보 보호를 시작하세요."

msgctxt "connect-view"
msgid "Here’s your account number. Save it!"
msgstr "계정 번호는 다음과 같습니다. 저장하세요!"

#. Button label for opening privacy information link.
msgctxt "connect-view"
msgid "Learn about privacy"
msgstr "개인정보 보호에 대해 알아보기"

msgctxt "connect-view"
msgid "Out of time"
msgstr "시간 초과"

#. Button label for navigating to the voucher redemption view.
msgctxt "connect-view"
msgid "Redeem voucher"
msgstr "바우처 사용"

msgctxt "connect-view"
msgid "Remember, turning it off will allow network traffic while the VPN is disconnected until you turn it back on under Advanced settings."
msgstr "이 기능을 끄면 고급 설정에서 다시 켤 때까지, VPN 연결이 끊어진 동안에 네트워크 트래픽이 허용됩니다."

#. Button label for starting the app.
msgctxt "connect-view"
msgid "Start using the app"
msgstr "앱 사용 시작"

msgctxt "connect-view"
msgid "Time was successfully added"
msgstr "시간이 성공적으로 추가되었습니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "To add more, you will need to disconnect and access the Internet with an unsecure connection."
msgstr "더 추가하려면 연결을 끊고 안전하지 않은 연결로 인터넷에 액세스해야 합니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "To continue your journey as a privacy ninja, visit our website to pick up other privacy-friendly habits and tools."
msgstr "개인정보 보호 닌자로서 여정을 계속하려면 당사 웹 사이트를 방문하여 다른 개인정보 보호 습관과 도구를 찾아보세요."

msgctxt "connect-view"
msgid "To start using the app, you first need to add time to your account."
msgstr "앱 사용을 시작하려면, 먼저 계정에 시간을 추가해야 합니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "Voucher was successfully redeemed"
msgstr "바우처가 성공적으로 사용되었습니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "You have no more VPN time left on this account."
msgstr "이 계정에 더 이상 VPN 시간이 없습니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "You need to disable \"Lockdown mode\" in order to access the Internet to add time."
msgstr "시간을 추가하기 위해 인터넷에 액세스하려면 \"잠금 모드\"를 비활성화해야 합니다."

msgctxt "connect-view"
msgid "You’re all set!"
msgstr "준비 완료되었습니다!"

#. The hostname line displayed below the country on the main screen
#. Available placeholders:
#. %(relay)s - the relay hostname
#. %(entry)s - the entry relay hostname
msgctxt "connection-info"
msgid "%(relay)s via %(entry)s"
msgstr "%(entry)s을(를) 통한 %(relay)s"

msgctxt "connection-info"
msgid "%(relay)s via Custom bridge"
msgstr "사용자 지정 브리지를 통한 %(relay)s"

msgctxt "connection-info"
msgid "In"
msgstr "인"

msgctxt "connection-info"
msgid "Out"
msgstr "아웃"

msgctxt "custom-bridge"
msgid "Add custom bridge"
msgstr "사용자 지정 브리지 추가"

msgctxt "custom-bridge"
msgid "Delete custom bridge?"
msgstr "사용자 지정 브리지를 삭제하시겠습니까?"

msgctxt "custom-bridge"
msgid "Deleting the custom bridge will take you back to the select location view and the Automatic option will be selected instead."
msgstr "사용자 지정 브리지를 삭제하면 위치 선택 보기로 돌아가며 자동 옵션이 대신 선택됩니다."

msgctxt "custom-bridge"
msgid "Edit custom bridge"
msgstr "사용자 지정 브리지 편집"

#. Button for continuing login process.
msgctxt "device-management"
msgid "Continue with login"
msgstr "로그인 계속하기"

#. Label informing the user when a device was created.
#. Available placeholders:
#. %(createdDate)s - The creation date of the device.
msgctxt "device-management"
msgid "Created: %(createdDate)s"
msgstr "생성 날짜: %(createdDate)s"

#. Label indicating that this device is the current device.
msgctxt "device-management"
msgid "Current device"
msgstr "현재 장치"

msgctxt "device-management"
msgid "Device is inactive"
msgstr "장치가 비활성 상태입니다."

msgctxt "device-management"
msgid "Device name"
msgstr "장치 이름"

#. A label that will display the newly created device name to inform the user
#. about it.
#. Available placeholders:
#. %(deviceName)s - The name of the current device
msgctxt "device-management"
msgid "Device name: %(deviceName)s"
msgstr "장치 이름: %(deviceName)s"

msgctxt "device-management"
msgid "Failed to remove device"
msgstr "장치를 제거하지 못함"

#. Button label for navigating to login.
msgctxt "device-management"
msgid "Go to login"
msgstr "로그인하기"

msgctxt "device-management"
msgid "Going to login will unblock the Internet on this device."
msgstr "로그인하면 이 장치에서 인터넷 차단이 해제됩니다."

msgctxt "device-management"
msgid "If you log out, the device and the device name is removed. When you log back in again, the device will get a new name."
msgstr "로그아웃하면 해당 장치와 장치 이름이 제거됩니다. 다시 로그인하면 장치에 새 이름이 부여됩니다."

#. Title label in navigation bar for the manage devices view.
#. Title text in the manage devices view
msgctxt "device-management"
msgid "Manage devices"
msgstr "장치 관리"

msgctxt "device-management"
msgid "Please log out of at least one by removing it from the list below. You can find the corresponding device name under the device’s Account settings."
msgstr "하나 이상의 항목을 아래 목록에서 제거하여 로그아웃하세요. 장치의 계정 설정에서 해당 장치 이름을 찾을 수 있습니다."

#. Button label for confirming removing a device.
msgctxt "device-management"
msgid "Remove"
msgstr "제거"

#. Text displayed above button which logs out another device.
#. The text enclosed in "<b></b>" will appear bold.
#. Available placeholders:
#. %(deviceName)s - The name of the device to log out.
msgctxt "device-management"
msgid "Remove <em>%(deviceName)s?</em>"
msgstr "<em>%(deviceName)s</em> 장치를 제거하시겠습니까?"

#. Page title informing user that enough devices has been removed to continue
#. login process.
msgctxt "device-management"
msgid "Super!"
msgstr "좋습니다!"

msgctxt "device-management"
msgid "The device will be removed from the list and logged out."
msgstr "장치가 목록에서 제거되고 로그아웃됩니다."

msgctxt "device-management"
msgid "This is the name assigned to the device. Each device logged in on a Mullvad account gets a unique name that helps you identify it when you manage your devices in the app or on the website."
msgstr "이것은 장치에 할당된 이름입니다. Mullvad 계정에 로그인된 각 장치에는 앱이나 웹사이트에서 장치를 관리할 때 장치를 보다 쉽게 식별할 수 있는 고유한 이름이 부여됩니다."

msgctxt "device-management"
msgid "Time left: %(timeLeft)s"
msgstr "남은 시간: %(timeLeft)s"

#. Page title informing user that the login failed due to too many registered
#. devices on account.
msgctxt "device-management"
msgid "Too many devices"
msgstr "장치가 너무 많음"

#. Button text to retry fetching devices.
msgctxt "device-management"
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#. Subtitle text in the manage devices view, explaining
#. devices and what they can do in the manage devices view.
msgctxt "device-management"
msgid "View and manage all your logged in devices. You can have up to 5 devices on one account at a time. Each device gets a name when logged in to help you tell them apart easily."
msgstr "로그인된 모든 장치를 보고 관리하세요. 한 계정에서 최대 5대의 장치를 동시에 보유할 수 있습니다. 사용자가 쉽게 구분할 수 있도록 로그인 시 각 장치에 이름이 부여됩니다."

msgctxt "device-management"
msgid "You can have up to 5 devices logged in on one Mullvad account."
msgstr "최대 5개의 장치에서 하나의 Mullvad 계정에 로그인할 수 있습니다."

msgctxt "device-management"
msgid "You can now continue logging in on this device."
msgstr "이제 이 장치에 계속 로그인할 수 있습니다."

msgctxt "device-management"
msgid "You have removed this device. To connect again, you will need to log back in."
msgstr "이 장치를 제거했습니다. 다시 연결하려면 다시 로그인해야 합니다."

#. The message displayed to the user in case of critical error in the GUI
#. Available placeholders:
#. %(email)s - support email
msgctxt "error-boundary-view"
msgid "Something went wrong. Please contact us at %(email)s"
msgstr "문제가 발생했습니다. %(email)s(으)로 연락주세요."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "filter-nav"
msgid "Filter"
msgstr "필터"

msgctxt "filter-view"
msgid "All providers"
msgstr "모든 제공업체"

msgctxt "filter-view"
msgid "Mullvad owned only"
msgstr "Mullvad 소유만"

msgctxt "filter-view"
msgid "Owned"
msgstr "소유"

msgctxt "filter-view"
msgid "Ownership"
msgstr "소유권"

msgctxt "filter-view"
msgid "Providers"
msgstr "제공업체"

msgctxt "filter-view"
msgid "Rented"
msgstr "대여"

msgctxt "filter-view"
msgid "Rented only"
msgstr "대여만"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "\"%(lockdownModeSettingName)s\" is enabled."
msgstr "\"%(lockdownModeSettingName)s\"이(가) 활성화되었습니다."

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "%(duration)s. Buy more credit."
msgstr "%(duration)s. 추가 크레딧을 구매하세요."

#. Notification subtitle when the app upgrade is ready to install.
#. Available placeholders:
#. - %(suggestedUpgradeVersion)s: Upgrade version to be installed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "%(suggestedUpgradeVersion)s is ready to be installed."
msgstr "%(suggestedUpgradeVersion)s 버전 설치 준비가 완료되었습니다."

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "ACCOUNT CREDIT EXPIRES SOON"
msgstr "계정 크레딧이 곧 만료됩니다"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "APP IS OUT OF SYNC"
msgstr "앱이 동기화되지 않음"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "BETA UPDATE AVAILABLE"
msgstr "베타 업데이트 사용 가능"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "BLOCKING INTERNET"
msgstr "인터넷 차단"

#. Notification subtitle when the app upgrade is ready to install.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Click here to install update."
msgstr "업데이트를 설치하려면 여기를 클릭하세요."

#. Notification subtitle when the installer failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Click here to retry"
msgstr "다시 시도하려면 여기를 클릭하세요"

#. Notification subtitle when the download of the installer failed
#. and the user can try downloading again.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Click here to retry download"
msgstr "다운로드를 다시 시도하려면 여기를 클릭하세요"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Click here to see what’s new."
msgstr "업데이트 내역을 확인하려면 여기를 클릭하세요."

#. Link text to go to the app upgrade view
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Click here to update"
msgstr "업데이트하려면 여기를 클릭하세요"

#. Notification subtitle when the installer download failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Could not download installer."
msgstr "설치 프로그램을 다운로드하지 못했습니다."

#. Generic notification subtitle when the app upgrade failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Could not upgrade the app."
msgstr "앱을 업그레이드하지 못했습니다."

#. Notification title when app upgrade is verifying the installer.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "DOWNLOAD COMPLETE! VERIFYING..."
msgstr "다운로드 완료! 확인하는 중..."

#. Notification title when the installer download failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "DOWNLOAD FAILED"
msgstr "다운로드 실패"

#. Generic notification title when app upgrade is downloading the installer.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "DOWNLOADING UPDATE..."
msgstr "업데이트를 다운로드하는 중..."

#. Notification title when the app upgrade is in progress.
#. Available placeholders:
#. - %(appUpgradeDownloadProgressValue)s: The download progress value.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "DOWNLOADING UPDATE... %(appUpgradeDownloadProgressValue)s%%"
msgstr "업데이트를 다운로드하는 중... %(appUpgradeDownloadProgressValue)s%%"

#. The in-app banner displayed to the user when the app update is available.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Install the latest app version to stay up to date."
msgstr "최신 앱 버전을 설치하여 최신 상태로 유지하세요."

#. Notification title when the installer failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "INSTALLER FAILED"
msgstr "설치 프로그램 실패"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "NETWORK TRAFFIC MIGHT BE LEAKING"
msgstr "네트워크 트래픽이 유출될 수 있음"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "NEW DEVICE CREATED"
msgstr "새 장치가 생성됨"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "NEW VERSION INSTALLED"
msgstr "새 버전 설치 완료"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Please quit and restart the app."
msgstr "앱을 종료한 후 다시 시작하세요."

#. Notification title when the app upgrade is ready to install.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "READY TO INSTALL UPDATE"
msgstr "업데이트 설치 준비 완료"

#. Accessibility label for the button to retry download of the installer.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Retry download of the installer"
msgstr "설치 프로그램 다운로드 다시 시도"

#. Accessibility label for the button to retry the installation.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Retry installation"
msgstr "설치 다시 시도"

#. Button label to send a problem report.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Send problem report"
msgstr "문제 보고서 보내기"

#. Notification subtitle when the installer verification failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "The installer could not be verified."
msgstr "설치 프로그램을 확인하지 못했습니다."

#. Notification subtitle when the installer failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "The installer did not complete successfully."
msgstr "설치 프로그램이 완료되지 않았습니다."

#. Notification subtitle when the installer failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "The installer did not start successfully."
msgstr "설치 프로그램이 시작되지 않았습니다."

#. Notification subtitle indicating the user is using an unsupported port for WireGuard.
#. Available placeholders:
#. %(wireGuard)s - Will be replaced with WireGuard
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "The selected %(wireGuard)s port is not supported, please <a>change it under VPN settings.</a>"
msgstr "선택한 %(wireGuard)s 포트는 지원되지 않습니다. <a>VPN 설정에서 변경하세요.</a>"

#. Notification text when a new device has been created.
#. Available placeholders:
#. - %(deviceName)s: Name of created device.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "This device is now named <em>%(deviceName)s</em>. See more under <a>Manage devices</a> in Account."
msgstr "이 장치의 현재 이름은 <em>%(deviceName)s</em>입니다. 자세한 내용은 계정의 <a>장치 관리</a>에서 확인할 수 있습니다."

#. The in-app banner displayed to the user when the app beta update is
#. available.
#. Available placeholders:
#. %(version)s - The version number of the new beta version.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "Try out the newest beta version (%(version)s)."
msgstr "최신 베타 버전(%(version)s)을 사용해 보세요."

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "UNSUPPORTED VERSION"
msgstr "지원되지 않는 버전"

msgctxt "in-app-notifications"
msgid "UPDATE AVAILABLE"
msgstr "업데이트 사용 가능"

#. Generic notification title when the app upgrade failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "UPDATE FAILED"
msgstr "업데이트 실패"

#. Notification title when app upgrade is ready for the user to launch the installer.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "VERIFICATION COMPLETE! INSTALLER READY!"
msgstr "확인 완료! 설치 프로그램 준비 완료!"

#. Notification title when app upgrade is launching the installer.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "VERIFICATION COMPLETE! LAUNCHING INSTALLER..."
msgstr "확인 완료! 설치 프로그램을 실행하는 중..."

#. Notification title when the installer verification failed.
msgctxt "in-app-notifications"
msgid "VERIFICATION FAILED"
msgstr "확인 실패"

#. Status text app is trying to connect to the system service.
msgctxt "launch-view"
msgid "Connecting to Mullvad system service..."
msgstr "Mullvad 시스템 서비스에 연결하는 중..."

#. Button label for opening dialog with troubleshooting details.
msgctxt "launch-view"
msgid "Details"
msgstr "세부 정보"

#. List item in troubleshooting modal advising user disable third party antivirus.
msgctxt "launch-view"
msgid "Disabling third party antivirus software"
msgstr "타사 안티바이러스 소프트웨어를 비활성화합니다"

#. Status text shown when app fails to start.
msgctxt "launch-view"
msgid "Failed to start the app, please try again or click “Details” for more info"
msgstr "앱을 시작하지 못했습니다. 다시 시도하거나 \"세부 정보\"를 클릭해 자세한 정보를 확인하세요"

#. Message in troubleshooting modal advising user to send a problem report if the steps do not work.
msgctxt "launch-view"
msgid "If these steps do not work please send a problem report."
msgstr "이러한 단계로 문제가 해결되지 않으면 문제 보고서를 보내주세요."

#. Message in launch view when the background process permissions have been revoked.
msgctxt "launch-view"
msgid "Permission for the Mullvad VPN service has been revoked. Please go to System Settings and allow Mullvad VPN under the “Allow in the Background” setting."
msgstr "Mullvad VPN 서비스에 대한 권한이 취소되었습니다. 시스템 설정으로 이동한 다음, \"백그라운드에서 허용\" 설정에서 Mullvad VPN을 허용하세요."

#. List item in troubleshooting modal advising user to reinstall the app.
msgctxt "launch-view"
msgid "Reinstalling the app"
msgstr "앱을 다시 설치합니다"

#. List item in troubleshooting modal advising user to restart background process.
msgctxt "launch-view"
msgid "Restarting the Mullvad background process"
msgstr "Mullvad 백그라운드 프로세스를 다시 시작합니다"

#. List item in troubleshooting modal instructing user how to restart the background process.
msgctxt "launch-view"
msgid "Restarting the Mullvad background process by clicking \"Back\", then \"Try again\""
msgstr "\"뒤로\", \"다시 시도\"를 차례로 클릭하여 Mullvad 백그라운드 프로세스를 다시 시작합니다"

#. List item in troubleshooting modal advising user to restart their computer.
msgctxt "launch-view"
msgid "Restarting your computer"
msgstr "컴퓨터를 다시 시작합니다"

#. Button label for sending a problem report.
msgctxt "launch-view"
msgid "Send problem report"
msgstr "문제 보고서 보내기"

#. Status text shown when app is starting.
msgctxt "launch-view"
msgid "Starting up...."
msgstr "시작하는 중...."

#. Message in troubleshooting modal when the background process failed to start.
msgctxt "launch-view"
msgid "The Mullvad background process failed to start. The background process is responsible for the security, kill switch, and the VPN tunnel. Please try:"
msgstr "Mullvad 백그라운드 프로세스를 시작하지 못했습니다. 해당 백그라운드 프로세스는 보안, 킬 스위치, VPN 터널을 담당합니다. 다음을 시도해 보세요:"

#. Button label for trying to restart the daemon again.
msgctxt "launch-view"
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#. Message in launch view when the mullvad service cannot be contacted.
msgctxt "launch-view"
msgid "Unable to contact the Mullvad system service, your connection might be unsecure. Please troubleshoot or send a problem report by clicking the \"Learn more\" button."
msgstr "Mullvad 시스템 서비스에 연결할 수 없습니다. 연결이 안전하지 않을 수 있습니다. \"자세히 알아보기\" 버튼을 클릭하여 문제를 해결하거나 문제 보고서를 보내주세요."

#. This is a warning message shown when the app is blocking the users
#. internet connection while logged out.
#. Available placeholder:
#. %(lockdownModeSettingName)s - The translation of "Lockdown mode"
msgctxt "login-view"
msgid "<b>%(lockdownModeSettingName)s</b> is enabled. Disable it to unblock your connection."
msgstr "<b>%(lockdownModeSettingName)s</b>이(가) 활성화되었습니다. 연결을 차단 해제하려면 이 옵션을 비활성화하세요."

msgctxt "login-view"
msgid "Account created"
msgstr "계정 생성됨"

msgctxt "login-view"
msgid "Checking account number"
msgstr "계정 번호 확인 중"

#. Text in button that allows user to create a new account.
msgctxt "login-view"
msgid "Create a new account"
msgstr "새 계정 생성"

#. Button which confirms the action to create a new account.
msgctxt "login-view"
msgid "Create new account"
msgstr "새 계정 생성"

msgctxt "login-view"
msgid "Creating account..."
msgstr "계정 생성 중..."

#. Text that asks the user if they really want to create a new account.
msgctxt "login-view"
msgid "Do you want to create a new account?"
msgstr "새 계정을 만들고 싶으신가요?"

#. Text that asks the user if they really want to remove the saved account.
msgctxt "login-view"
msgid "Do you want to remove the saved account number?"
msgstr "저장된 계정 번호를 삭제하고 싶으신가요?"

msgctxt "login-view"
msgid "Enter your account number"
msgstr "계정 번호 입력"

msgctxt "login-view"
msgid "Error"
msgstr "오류"

msgctxt "login-view"
msgid "Failed to create account"
msgstr "계정을 만들지 못함"

msgctxt "login-view"
msgid "Finishing upgrade."
msgstr "업그레이드 완료 중"

#. Error message shown above login input when trying to login with a
#. non-existent account number.
msgctxt "login-view"
msgid "Invalid account number"
msgstr "유효하지 않은 계정 번호"

msgctxt "login-view"
msgid "Logged in"
msgstr "다음으로 로그인"

msgctxt "login-view"
msgid "Logging in..."
msgstr "로그인 중..."

#. Label for the login button.
msgctxt "login-view"
msgid "Login"
msgstr "로그인"

msgctxt "login-view"
msgid "Login failed"
msgstr "로그인 실패"

#. Text shown between two horizontal lines above the "create account" button.
#. In this context it is used to separate the users alternative of logging in
#. or creating a new account, "Login or Create a new account".
msgctxt "login-view"
msgid "Or"
msgstr "또는"

#. This is a warning message shown when the app is blocking the users
#. internet connection while logged out.
msgctxt "login-view"
msgid "Our kill switch is currently blocking your connection."
msgstr "현재 킬 스위치가 연결을 차단하고 있습니다."

msgctxt "login-view"
msgid "Please wait"
msgstr "기다려주세요"

#. Text that informs the user about the consequences of clearing the saved
#. account number.
msgctxt "login-view"
msgid "Removing the saved account number from this device cannot be undone."
msgstr "이 장치에서 저장된 계정 번호를 삭제하면 되돌릴 수 없습니다."

#. Error message shown above login input when trying to login to an account
#. with too many registered devices.
msgctxt "login-view"
msgid "Too many devices"
msgstr "장치가 너무 많음"

msgctxt "login-view"
msgid "Unknown error"
msgstr "알 수 없는 오류"

msgctxt "login-view"
msgid "Upgrading..."
msgstr "업그레이드 중..."

msgctxt "login-view"
msgid "Valid account number"
msgstr "유효한 계정 번호"

#. Text that informs the users about consequences of creating a new account.
msgctxt "login-view"
msgid "You already have a saved account number, by creating a new account the saved account number will be removed from this device. This cannot be undone."
msgstr "저장한 계정 번호가 이미 있습니다. 새 계정을 생성하면 저장된 계정 번호가 이 장치에서 삭제됩니다. 이 작업은 되돌릴 수 없습니다."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "navigation-bar"
msgid "API access"
msgstr "API 액세스"

#. The system notification displayed to the user when the account credit is close to expiry.
#. Available placeholder:
#. %(duration)s - remaining time, e.g. "2 days"
msgctxt "notifications"
msgid "Account credit expires in %(duration)s. Buy more credit."
msgstr "계정 크레딧이 %(duration)s 후에 만료됩니다. 추가 크레딧을 구매하세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Account is out of time"
msgstr "계정 시간 초과"

msgctxt "notifications"
msgid "App is out of sync. Please quit and restart."
msgstr "앱이 동기화되지 않았습니다. 종료한 후 다시 시작하세요."

#. The system notification that notifies the user when a beta update is
#. available.
#. Available placeholders:
#. %(version)s - The version number of the new beta version.
msgctxt "notifications"
msgid "Beta update available. Try out the newest beta version (%(version)s)."
msgstr "베타 업데이트를 이용할 수 있습니다. 최신 베타 버전(%(version)s)을 사용해 보세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Buy more"
msgstr "추가 구매"

msgctxt "notifications"
msgid "Connected"
msgstr "연결됨"

#. The message showed when a server has been connected to.
#. Available placeholder:
#. %(location) - name of the server location we're connected to (e.g. "se-got-003")
msgctxt "notifications"
msgid "Connected to %(location)s"
msgstr "%(location)s에 연결됨"

msgctxt "notifications"
msgid "Connecting"
msgstr "연결 중"

#. The message showed when a server is being connected to.
#. Available placeholder:
#. %(location) - name of the server location we're connecting to (e.g. "se-got-003")
msgctxt "notifications"
msgid "Connecting to %(location)s"
msgstr "%(location)s에 연결 중"

msgctxt "notifications"
msgid "Connection might be unsecured. App lost contact with system service, please troubleshoot."
msgstr "연결이 안전하지 않을 수 있습니다. 앱과 시스템 서비스의 연결이 끊겼습니다. 문제를 해결하세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Could not configure IPv6. Disable it in the app or enable it on your device."
msgstr "IPv6을 구성할 수 없습니다. 앱에서 비활성화하거나 장치에서 활성화하세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Disconnected and unsecure"
msgstr "연결이 끊기고 안전하지 않음"

msgctxt "notifications"
msgid "Failed to enable split tunneling."
msgstr "분할 터널링을 활성화하지 못했습니다."

msgctxt "notifications"
msgid "Failed to enable split tunneling. Please try reconnecting or disable split tunneling."
msgstr "분할 터널링을 활성화하지 못했습니다. 다시 연결하거나 분할 터널링을 비활성화하세요."

#. Label for notification when IPv4 is not available.
msgctxt "notifications"
msgid "IPv4 is not available, please try changing Device IP version setting."
msgstr "IPv4를 사용할 수 없습니다. 장치 IP 버전 설정을 변경해 보세요."

#. Label for notification when IPv6 is not available.
msgctxt "notifications"
msgid "IPv6 is not available, please try changing Device IP version setting."
msgstr "IPv6를 사용할 수 없습니다. 장치 IP 버전 설정을 변경해 보세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Lockdown mode active, connection blocked"
msgstr "잠금 모드 활성, 연결 차단"

msgctxt "notifications"
msgid "No servers match your settings, try changing server or other settings."
msgstr "설정과 일치하는 서버가 없습니다. 서버 또는 기타 설정을 변경해 보세요."

#. A link in the in-app banner to encourage the user to update the app.
#. The in-app banner is is displayed to the user when the running app becomes unsupported.
msgctxt "notifications"
msgid "Please click here to update now"
msgstr "여기를 클릭하여 지금 업데이트하세요"

msgctxt "notifications"
msgid "Reconnecting"
msgstr "다시 연결 중"

msgctxt "notifications"
msgid "The apps excluded with %(splitTunneling)s might not work properly right now."
msgstr "%(splitTunneling)s(으)로 제외된 앱은 현재 제대로 작동하지 않을 수 있습니다."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to apply firewall rules."
msgstr "방화벽 규칙을 적용할 수 없습니다."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to apply firewall rules. Try temporarily disabling any third-party antivirus or security software."
msgstr "방화벽 규칙을 적용할 수 없습니다. 타사 바이러스 백신 또는 보안 소프트웨어를 일시적으로 비활성화해 보세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to apply firewall rules. Try updating your kernel."
msgstr "방화벽 규칙을 적용할 수 없습니다. 커널을 업데이트해 보세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to block all network traffic. Please troubleshoot or send a problem report."
msgstr "모든 네트워크 트래픽을 차단할 수는 없습니다. 문제를 해결하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to block all network traffic. Try temporarily disabling any third-party antivirus or security software or send a problem report."
msgstr "모든 네트워크 트래픽을 차단할 수는 없습니다. 타사 바이러스 백신 또는 보안 소프트웨어를 일시적으로 비활성화하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to block all network traffic. Try updating your kernel or send a problem report."
msgstr "모든 네트워크 트래픽을 차단할 수는 없습니다. 커널을 업데이트하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to communicate with Mullvad kernel driver. Try reconnecting or send a problem report."
msgstr "Mullvad 커널 드라이버와 통신할 수 없습니다. 다시 연결하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to resolve host of custom tunnel. Try changing your settings."
msgstr "사용자 지정 터널의 호스트를 확인할 수 없습니다. 설정을 변경해 보세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to set system DNS server. Please send a problem report."
msgstr "시스템 DNS 서버를 설정할 수 없습니다. 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to start tunnel connection. Please send a problem report."
msgstr "터널 연결을 시작할 수 없습니다. 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Unable to start tunnel connection. This could be because of conflicts with VMware, please troubleshoot."
msgstr "터널 연결을 시작할 수 없습니다. VMware와의 충돌 때문일 수 있습니다. 문제를 해결하세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Update available. Install the latest app version to stay up to date"
msgstr "업데이트를 사용할 수 있습니다. 최신 앱 버전을 설치하여 최신 상태로 유지하세요."

msgctxt "notifications"
msgid "Upgrade"
msgstr "업그레이드"

msgctxt "notifications"
msgid "Your device is offline. The tunnel will automatically connect once your device is back online."
msgstr "장치가 오프라인 상태입니다. 장치가 다시 온라인 상태가 되면 터널이 자동으로 연결됩니다."

#. The in-app banner which is displayed to the user when the running app becomes unsupported.
msgctxt "notifications"
msgid "Your privacy might be at risk with this unsupported app version."
msgstr "해당 앱 버전은 지원되지 않으므로 개인 정보가 위험에 처할 수 있습니다."

#. The system notification which is displayed to the user when the running app becomes unsupported.
msgctxt "notifications"
msgid "Your privacy might be at risk with this unsupported app version. Please update now."
msgstr "지원되지 않는 이 앱 버전으로 인해 개인 정보가 위험할 수 있습니다. 지금 업데이트하세요."

#. Cancel button label for voucher redemption.
msgctxt "redeem-voucher-alert"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Input field label for voucher code.
msgctxt "redeem-voucher-alert"
msgid "Enter voucher code"
msgstr "바우처 코드 입력"

#. Button label for redeeming a voucher.
msgctxt "redeem-voucher-alert"
msgid "Redeem voucher"
msgstr "바우처 사용"

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "An error occurred."
msgstr "오류가 발생했습니다."

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "It looks like you’ve entered an account number instead of a voucher code. If you would like to change the active account, please log out first."
msgstr "바우처 코드 대신 계정 번호를 입력한 것 같습니다. 활성 계정을 변경하려면 먼저 로그아웃하세요."

#. Button label for voucher redemption.
msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "Redeem"
msgstr "사용"

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "Verifying voucher..."
msgstr "바우처를 확인하는 중..."

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "Voucher code has already been used."
msgstr "이미 사용된 바우처 코드입니다."

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "Voucher code is invalid."
msgstr "유효하지 않은 바우처 코드입니다."

msgctxt "redeem-voucher-view"
msgid "Voucher was successfully redeemed."
msgstr "바우처가 성공적으로 사용되었습니다."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "select-language-nav"
msgid "Select language"
msgstr "언어 선택"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "select-location-nav"
msgid "Select location"
msgstr "위치 선택"

msgctxt "select-location-view"
msgid "(Added)"
msgstr "(추가됨)"

#. This is used for appending information about a location.
#. E.g. "Gothenburg (Entry)" if Gothenburg has been selected as the entrypoint.
#. Available placeholders:
#. %(location)s - Translated location name
#. %(info)s - Information about the location
msgctxt "select-location-view"
msgid "%(location)s (%(info)s)"
msgstr "%(location)s(%(info)s)"

msgctxt "select-location-view"
msgid "A custom bridge server can be used to circumvent censorship when regular Mullvad bridge servers don’t work."
msgstr "사용자 지정 브리지 서버는 일반 Mullvad 브리지 서버가 작동되지 않을 때 검열을 우회하기 위해 사용할 수 있습니다."

#. This is a label shown above a list of options.
#. Available placeholder:
#. %(locationType) - Could be either "Country", "City" and "Relay"
msgctxt "select-location-view"
msgid "Add <b>%(locationType)s</b> to list"
msgstr "목록에 <b>%(locationType)s</b> 추가"

msgctxt "select-location-view"
msgid "All locations"
msgstr "모든 위치"

msgctxt "select-location-view"
msgid "City"
msgstr "도시"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Country"
msgstr "국가"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Custom bridge"
msgstr "사용자 지정 브리지"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Custom lists"
msgstr "사용자 지정 목록"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Do you want to delete the list <b>%(list)s</b>?"
msgstr "<b>%(list)s</b> 목록을 삭제하시겠습니까?"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Edit list name"
msgstr "목록 이름 수정"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Entry"
msgstr "시작"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Exit"
msgstr "종료"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Filtered:"
msgstr "필터링됨:"

msgctxt "select-location-view"
msgid "List names must be unique."
msgstr "목록 이름은 고유해야 합니다."

msgctxt "select-location-view"
msgid "Name is already taken."
msgstr "이미 사용 중인 이름입니다."

#. Label for indicator that shows that obfuscation is being used as a filter.
#. Available placeholders:
#. %(obfuscation)s - type of obfuscation in use
msgctxt "select-location-view"
msgid "Obfuscation: %(obfuscation)s"
msgstr "난독 처리: %(obfuscation)s"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Open %(daita)s settings"
msgstr "%(daita)s 설정 열기"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Providers: %(numberOfProviders)d"
msgstr "제공업체: %(numberOfProviders)d"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Relay"
msgstr "릴레이"

msgctxt "select-location-view"
msgid "Setting: %(settingName)s"
msgstr "설정: %(settingName)s"

msgctxt "select-location-view"
msgid "The app selects a random bridge server, but servers have a higher probability the closer they are to you."
msgstr "앱에서 임의의 브리지 서버를 선택하지만, 사용자에게 가까운 서버일수록 확률이 더 높습니다."

msgctxt "select-location-view"
msgid "The entry server for %(multihop)s is currently overridden by %(daita)s. To select an entry server, please first enable “%(directOnly)s” or disable \"%(daita)s\" in the settings."
msgstr "%(multihop)s 진입 서버가 현재 %(daita)s에 의해 재정의되었습니다. 진입 서버를 선택하려면 먼저 설정에서 \"%(directOnly)s\"을 활성화하거나 \"%(daita)s\"를 비활성화하세요."

msgctxt "settings-import"
msgid "Clear all overrides"
msgstr "모든 재정의 지우기"

msgctxt "settings-import"
msgid "Clear all overrides?"
msgstr "모든 재정의를 지우시겠습니까?"

msgctxt "settings-import"
msgid "Clearing the imported overrides changes the server IPs, in the Select location view, back to default."
msgstr "가져온 재정의를 지우면 '위치 선택' 보기에서 서버 IP가 다시 기본값으로 변경됩니다."

msgctxt "settings-import"
msgid "If you are having issues connecting to VPN servers, please contact support."
msgstr "VPN 서버 연결에 문제가 있는 경우 지원 팀에 문의하세요."

msgctxt "settings-import"
msgid "Import file"
msgstr "파일 가져오기"

msgctxt "settings-import"
msgid "Import files or text with new IP addresses for the servers in the Select location view."
msgstr "'위치 선택' 보기에서 서버의 새 IP 주소가 포함된 파일이나 텍스트를 가져옵니다."

msgctxt "settings-import"
msgid "Import of file %(fileName)s was successful, overrides are now active."
msgstr "%(fileName)s 파일 가져오기에 성공했습니다. 이제 재정의가 활성화되었습니다."

msgctxt "settings-import"
msgid "Import of file %(fileName)s was unsuccessful, please try again."
msgstr "%(fileName)s 파일 가져오기에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

msgctxt "settings-import"
msgid "Import of text was successful, overrides are now active."
msgstr "텍스트 가져오기에 성공했습니다. 이제 재정의가 활성화되었습니다."

msgctxt "settings-import"
msgid "Import of text was unsuccessful, please try again."
msgstr "텍스트 가져오기에 실패했습니다. 다시 시도해 주세요."

msgctxt "settings-import"
msgid "IMPORT SUCCESSFUL"
msgstr "가져오기 성공"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "settings-import"
msgid "Import via text"
msgstr "텍스트를 통해 가져오기"

msgctxt "settings-import"
msgid "NO OVERRIDES IMPORTED"
msgstr "가져온 재정의 없음"

msgctxt "settings-import"
msgid "On some networks, where various types of censorship are being used, our server IP addresses are sometimes blocked."
msgstr "다양한 유형의 검열이 사용되고 있는 일부 네트워크에서는 때때로 당사 서버 IP 주소가 차단됩니다."

msgctxt "settings-import"
msgid "OVERRIDES ACTIVE"
msgstr "활성 재정의"

#. Title label in navigation bar. This is for a feature that lets
#. users import server IP settings.
msgctxt "settings-import"
msgid "Server IP override"
msgstr "서버 IP 재정의"

msgctxt "settings-import"
msgid "To circumvent this you can import a file or a text, provided by our support team, with new IP addresses that override the default addresses of the servers in the Select location view."
msgstr "이를 우회하려면 '위치 선택' 보기에서 서버의 기본 주소를 재정의하는 새 IP 주소를 사용하여 지원 팀에서 제공한 파일이나 텍스트를 가져올 수 있습니다."

#. Navigation button to the 'API access methods' view
msgctxt "settings-view"
msgid "API access"
msgstr "API 액세스"

#. Navigation button to the 'App info' view
msgctxt "settings-view"
msgid "App info"
msgstr "앱 정보"

msgctxt "settings-view"
msgid "Multihop"
msgstr "멀티홉"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "settings-view"
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#. Navigation button to the 'Support' view
msgctxt "settings-view"
msgid "Support"
msgstr "지원"

#. Label for the app info list item indicating that an update is available and can be downloaded
msgctxt "settings-view"
msgid "Update available"
msgstr "업데이트 가능"

#. Navigation button to the 'User interface settings' view
msgctxt "settings-view"
msgid "User interface settings"
msgstr "사용자 인터페이스 설정"

#. Navigation button to the 'VPN settings' view
msgctxt "settings-view"
msgid "VPN settings"
msgstr "VPN 설정"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "%(applicationName)s is problematic and can’t be excluded from the VPN tunnel."
msgstr "%(applicationName)s에 문제가 있으며 VPN 터널에서 제외할 수 없습니다."

#. Information about split tunneling not being supported on the system.
#. Available placeholders:
#. %(splitTunneling)s - will be replaced with Split tunneling
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "%(splitTunneling)s is not supported by your system."
msgstr "시스템에서 %(splitTunneling)s을(를) 지원하지 않습니다."

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Add"
msgstr "추가"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "All apps"
msgstr "모든 앱"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Choose the apps you want to exclude from the VPN tunnel."
msgstr "VPN 터널에서 제외할 앱을 선택하세요."

#. Link for learning more
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Click here to learn more"
msgstr "자세한 내용은 여기를 클릭하세요"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Click on an app to launch it. Its traffic will bypass the VPN tunnel until you close it."
msgstr "앱을 클릭하여 실행하세요. 트래픽은 사용자가 닫을 때까지 VPN 터널을 우회합니다."

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Enabled \"Full disk access\" and still having issues?"
msgstr "\"전체 디스크 액세스\"를 활성화했는데도 계속 문제가 발생하나요?"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Excluded apps"
msgstr "제외된 앱"

#. Button label for browsing applications with split tunneling.
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Find another app"
msgstr "다른 앱 찾기"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "If it’s already running, close %(applicationName)s before launching it from here. Otherwise it might not be excluded from the VPN tunnel."
msgstr "이미 실행 중인 경우 여기에서 실행하기 전에 %(applicationName)s을(를) 닫으세요. 그렇지 않으면 VPN 터널에서 제외되지 않을 수 있습니다."

#. Button label for launching an application with split tunneling.
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Launch"
msgstr "실행"

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Open System Settings"
msgstr "시스템 설정 열기"

#. This error message is shown if the user tries to launch a Linux desktop
#. entry file that doesn't contain the required 'Exec' value.
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Please send a problem report."
msgstr "문제 보고서를 보내주세요."

#. This error message is shown if the user tries to launch an app that
#. doesn't exist.
#. This error message is shown if an application fails during startup.
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Please try again or send a problem report."
msgstr "다시 시도하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Restart Mullvad Service"
msgstr "Mullvad 서비스 다시 시작"

#. Information about split tunneling being unavailable due to
#. missing support in the user's operating system.
#. Available placeholders:
#. %(splitTunneling)s - will be replaced with Split tunneling
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "To use %(splitTunneling)s, please change to a Linux kernel version that supports cgroup v1."
msgstr "%(splitTunneling)s을(를) 사용하려면 cgroup v1을 지원하는 Linux 커널 버전으로 변경하세요."

msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "To use split tunneling please enable “Full disk access” for “Mullvad VPN” in the macOS system settings."
msgstr "분할 터널링을 사용하려면 macOS 시스템 설정에서 \"Mullvad VPN\"에 대해 \"전체 디스크 액세스\"를 활성화하세요."

#. Error message showed in a dialog when an application fails to launch.
msgctxt "split-tunneling-view"
msgid "Unable to launch selection. %(detailedErrorMessage)s"
msgstr "선택 항목을 시작할 수 없습니다. %(detailedErrorMessage)s"

#. Button label for continuing problem report submission with an outdated app version.
msgctxt "support-view"
msgid "Continue anyway"
msgstr "그래도 계속 사용"

#. Button text to edit the message after a failed attempt to send the problem report.
msgctxt "support-view"
msgid "Edit message"
msgstr "메시지 편집"

msgctxt "support-view"
msgid "Failed to send"
msgstr "전송하지 못함"

#. Link to the webpage
msgctxt "support-view"
msgid "FAQs & Guides"
msgstr "FAQ 및 가이드"

#. The message displayed to the user after submitting the problem report, given that the user left his or her email for us to reach back.
#. Available placeholders:
#. %(email)s
msgctxt "support-view"
msgid "If needed we will contact you at %(email)s"
msgstr "필요한 경우 %(email)s(으)로 연락드리겠습니다."

msgctxt "support-view"
msgid "If you exit the form and try again later, the information you already entered will still be here."
msgstr "양식을 종료한 후 나중에 다시 시도해도 이미 입력한 정보는 그대로 유지됩니다."

#. Title label in navigation bar
#. Navigation button to the 'Report a problem' help view
msgctxt "support-view"
msgid "Report a problem"
msgstr "문제 신고"

#. Button label for sending the problem report.
msgctxt "support-view"
msgid "Send"
msgstr "전송"

#. Button label for sending the problem report without an email address.
msgctxt "support-view"
msgid "Send anyway"
msgstr "그래도 전송"

msgctxt "support-view"
msgid "Sending..."
msgstr "전송 중..."

msgctxt "support-view"
msgid "Sent"
msgstr "전송 완료"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "support-view"
msgid "Support"
msgstr "지원"

msgctxt "support-view"
msgid "Thanks!"
msgstr "감사합니다!"

msgctxt "support-view"
msgid "To assist you better, please write in English or Swedish and include which country you are connecting from."
msgstr "더 나은 지원을 위해 영어 또는 스웨덴어로 메시지를 작성하고 연결 국가를 포함하세요."

msgctxt "support-view"
msgid "To help you more effectively, your app’s log file will be attached to this message. Your data will remain secure and private, as it is anonymised before being sent over an encrypted channel."
msgstr "보다 효과적인 문제 해결을 위해 앱의 로그 파일이 이 메시지에 첨부됩니다. 사용자 데이터는 암호화된 채널을 통해 전송되기 전에 익명 처리되므로 안전하고 비공개로 유지됩니다."

#. Button label for retrying problem report submission after a failure.
msgctxt "support-view"
msgid "Try again"
msgstr "다시 시도"

#. Button label for updating the app to the latest version.
msgctxt "support-view"
msgid "Update app"
msgstr "앱 업데이트"

#. Button label for opening app logs.
msgctxt "support-view"
msgid "View app logs"
msgstr "앱 로그 보기"

msgctxt "support-view"
msgid "We will look into this."
msgstr "조사해보겠습니다."

msgctxt "support-view"
msgid "You are about to send the problem report without a way for us to get back to you. If you want an answer to your report you will have to enter an email address."
msgstr "연락처 없이 문제 보고서를 보내려고 합니다. 보고서에 대한 답변을 원하면 이메일 주소를 입력해야 합니다."

msgctxt "support-view"
msgid "You are using an old version of the app. Please upgrade and see if the problem still exists before sending a report."
msgstr "이전 버전의 앱을 사용하고 있습니다. 보고서를 보내기 전에 업그레이드하고 문제가 여전히 존재하는지 확인하세요."

msgctxt "support-view"
msgid "Your email (optional)"
msgstr "이메일(선택 사항)"

msgctxt "tray-icon-context-menu"
msgid "Disconnected from system service"
msgstr "시스템 서비스에서 연결이 끊겼습니다."

msgctxt "tray-icon-context-menu"
msgid "Open %(mullvadVpn)s"
msgstr "%(mullvadVpn)s 열기"

msgctxt "tray-icon-tooltip"
msgid "%(city)s, %(country)s"
msgstr "%(city)s, %(country)s"

msgctxt "tray-icon-tooltip"
msgid "Connected. %(location)s"
msgstr "연결됨. %(location)s"

msgctxt "tray-icon-tooltip"
msgid "Connecting. %(location)s"
msgstr "연결 중. %(location)s"

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Disable split tunneling"
msgstr "분할 터널링 비활성화"

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Enable “Full Disk Access” for “Mullvad VPN” in the macOS system settings."
msgstr "macOS 시스템 설정에서 “Mullvad VPN”에 대해 \"전체 디스크 액세스\"를 활성화하세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Failed to enable split tunneling. This is because the app is missing system permissions. What you can do:"
msgstr "분할 터널링을 활성화하지 못했습니다. 앱에 시스템 권한이 없기 때문입니다. 해결 방법은 다음과 같습니다."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "If these steps do not work please send a problem report."
msgstr "이러한 단계로 문제가 해결되지 않으면 문제 보고서를 보내주세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Make sure you have NF tables support."
msgstr "NF 테이블이 지원되는지 확인하세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Open system settings"
msgstr "시스템 설정 열기"

msgctxt "troubleshoot"
msgid "This error can happen when something other than Mullvad is actively updating the DNS."
msgstr "이 오류는 Mullvad 이외의 항목이 DNS를 활발히 업데이트하고 있을 때 발생할 수 있습니다."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "This might be caused by an outdated kernel."
msgstr "오래된 커널이 원인일 수 있습니다."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Try reconnecting."
msgstr "다시 연결해 보세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Try restarting your device."
msgstr "장치를 다시 시작해 보세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Try to reinstall VMware."
msgstr "VMware를 다시 설치해 보세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Try to turn Wi-Fi Calling off in the FaceTime app settings and restart the Mac."
msgstr "FaceTime 앱 설정에서 Wi-Fi 통화를 끄고 Mac을 다시 시작해 보세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Try to uninstall VMware."
msgstr "VMware를 제거해 보세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Unable to communicate with Mullvad kernel driver."
msgstr "Mullvad 커널 드라이버와 통신할 수 없습니다."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Unable to start tunnel connection because of a failure when creating the tunnel device. This is often caused by conflicts with the VMware Bridge Protocol."
msgstr "터널 장치를 생성하는 동안 오류가 발생하여 터널 연결을 시작할 수 없습니다. 이러한 오류는 VMware Bridge 프로토콜과의 충돌로 인해 발생하는 경우가 많습니다."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Uninstall or disable other DNS, networking and ads/website blocking apps."
msgstr "다른 DNS, 네트워킹 및 광고/웹사이트 차단 앱을 제거하거나 비활성화하세요."

msgctxt "troubleshoot"
msgid "Update your kernel."
msgstr "커널을 업데이트하세요."

msgctxt "tunnel-control"
msgid "Connect"
msgstr "연결"

msgctxt "tunnel-control"
msgid "Switch location"
msgstr "위치 전환"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Animate map"
msgstr "맵 애니메이션화"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Animate map movements."
msgstr "맵 움직임을 애니메이션화합니다."

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Enable or disable system notifications. The critical notifications will always be displayed."
msgstr "시스템 알림을 활성화 또는 비활성화합니다. 중요한 알림은 항상 표시됩니다."

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Enable to move the app around as a free-standing window."
msgstr "앱을 독립 실행 창으로 이동하려면 활성화합니다."

#. Navigation button to the 'Language' settings view
msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Language"
msgstr "언어"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Monochromatic tray icon"
msgstr "단색 트레이 아이콘"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Notifications"
msgstr "알림"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Show only the tray icon when the app starts."
msgstr "앱이 시작될 때 트레이 아이콘만 표시합니다."

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Start minimized"
msgstr "최소화 상태로 시작"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Unpin app from taskbar"
msgstr "작업 표시줄에서 앱 고정 해제"

msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "Use a monochromatic tray icon instead of a colored one."
msgstr "컬러 트레이 아이콘 대신 단색 트레이 아이콘을 사용합니다."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "user-interface-settings-view"
msgid "User interface settings"
msgstr "사용자 인터페이스 설정"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Add a server"
msgstr "서버 추가"

#. Button label to add a private IP DNS server despite warning.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Add anyway"
msgstr "추가"

#. Label for settings that enables ad blocking.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Ads"
msgstr "광고"

#. Label for settings that enables block of adult content.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Adult content"
msgstr "성인 콘텐츠"

#. Label for list item that navigates to anti-censorship
#. settings view.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Anti-censorship"
msgstr "검열 방지"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Attention: enabling this will always require a Mullvad VPN connection in order to reach the internet."
msgstr "주의: 이 기능을 활성화하려면 인터넷 연결을 위해 항상 Mullvad VPN 연결이 필요합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Attention: this setting cannot be used in combination with <b>%(customDnsFeatureName)s</b>"
msgstr "주의: 이 설정은 <b>%(customDnsFeatureName)s</b>과(와) 함께 사용할 수 없습니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Auto-connect"
msgstr "자동 연결"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Automatically connect to a server when the app launches."
msgstr "앱이 시작되면 자동으로 서버에 연결합니다."

#. This is displayed when the custom DNS setting is turned on which makes the block
#. ads/trackers settings disabled. The text enclosed in "<b></b>" will appear bold.
#. Available placeholders:
#. %(customDnsFeatureName)s - The name displayed next to the custom DNS toggle.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Disable \"%(customDnsFeatureName)s\" below to activate these settings."
msgstr "이 설정을 활성화하려면 아래의 \"%(customDnsFeatureName)s\"을(를) 비활성화하세요."

#. This is displayed when either or both of the block ads/trackers settings are
#. turned on which makes the custom DNS setting disabled.
#. Available placeholders:
#. %(preferencesPageName)s - The page title showed on top in the preferences page.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Disable all <b>DNS content blockers</b> above to activate this setting."
msgstr "이 설정을 활성화하려면 위의 모든 <b>DNS 콘텐츠 차단기</b>를 비활성화하세요."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "DNS content blockers"
msgstr "DNS 콘텐츠 차단기"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Enable to add at least one DNS server."
msgstr "하나 이상의 DNS 서버를 추가하려면 활성화합니다."

#. Description of in-tunnel IPv6 setting.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Enable to allow IPv6 traffic through the tunnel."
msgstr "터널을 통한 IPv6 트래픽 허용을 활성화합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Enter IP"
msgstr "IP 입력"

#. Label for settings that enables block of gamling related websites.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Gambling"
msgstr "도박"

#. Title of in-tunnel IPv6 setting.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "In-tunnel IPv6"
msgstr "터널 내 IPv6"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "IPv4 is always enabled and the majority of websites and applications use this protocol. We do not recommend enabling IPv6 unless you know you need it."
msgstr "IPv4는 항상 활성화되어 있으며 대부분의 웹사이트와 애플리케이션이 이 프로토콜을 사용합니다. IPv6이 필요하다고 확신하지 않는 한 IPv6을 활성화하지 않는 것이 좋습니다."

#. A complimentary description for the setting Device IP version,
#. explaining why the user might want to configure the setting.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "It can be useful when you are aware of problems caused by a certain IP version."
msgstr "특정 IP 버전으로 인해 발생하는 문제를 알고 있는 경우 유용합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "It does this by allowing network communication outside the tunnel to local multicast and broadcast ranges as well as to and from these private IP ranges:"
msgstr "이를 위해 터널 외부에서 로컬 멀티캐스트 및 브로드캐스트 범위는 물론 다음 개인 IP 범위와의 네트워크 통신을 허용합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Kill switch"
msgstr "킬 스위치"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Launch app on start-up"
msgstr "시작 시 앱 실행"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Local network sharing"
msgstr "로컬 네트워크 공유"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Lockdown mode"
msgstr "잠금 모드"

#. Label for settings that enables malware blocking.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Malware"
msgstr "맬웨어"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Server IP override"
msgstr "서버 IP 재정의"

#. Label for settings that enables block of social media.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Social media"
msgstr "소셜 미디어"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "The app’s built-in kill switch is always on. This setting will additionally block the internet if clicking Disconnect or Quit."
msgstr "앱에서 기본 제공되는 중단 스위치는 항상 켜져 있습니다. 연결 끊기 또는 종료를 클릭하면 이 설정으로 인해 인터넷이 추가로 차단됩니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "The difference between the Kill Switch and Lockdown Mode is that the Kill Switch will prevent any leaks from happening during automatic tunnel reconnects, software crashes and similar accidents."
msgstr "킬 스위치와 잠금 모드의 차이점은 킬 스위치는 자동 터널 다시 연결, 소프트웨어 충돌 및 이와 유사한 상황에서 유출을 방지한다는 것입니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "The difference between the Kill Switch and Lockdown Mode is that the Kill Switch will prevent any leaks from happening during automatic tunnel reconnects, software crashes and similar accidents. With Lockdown Mode enabled, you must be connected to a Mullvad VPN server to be able to reach the internet. Manually disconnecting or quitting the app will block your connection."
msgstr "킬 스위치와 잠금 모드의 차이점은 킬 스위치는 자동 터널 다시 연결, 소프트웨어 충돌 및 이와 유사한 상황에서 유출을 방지한다는 것입니다. 잠금 모드가 활성화된 상태에서 인터넷에 연결하려면 Mullvad VPN 서버에 연결해야 합니다. 앱을 수동으로 연결 해제하거나 종료하면 연결이 차단됩니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "The DNS server you want to add is a private IP. You must ensure that your network interfaces are configured to use it."
msgstr "추가할 DNS 서버가 비공개 IP입니다. 이 서버를 사용하도록 네트워크 인터페이스가 구성되어 있는지 확인해야 합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "This built-in feature prevents your traffic from leaking outside of the VPN tunnel if your network suddenly stops working or if the tunnel fails, it does this by blocking your traffic until your connection is reestablished."
msgstr "기본 제공되는 이 기능은 네트워크가 갑자기 작동을 멈추거나 터널에 장애가 발생하는 경우 연결이 다시 설정될 때까지 트래픽을 차단하여 VPN 터널 외부로 트래픽이 유출되는 것을 방지합니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "This feature allows access to other devices on the local network, such as for sharing, printing, streaming, etc."
msgstr "이 기능을 사용하면 공유, 인쇄, 스트리밍 등을 위해 로컬 네트워크의 다른 장치에 액세스할 수 있습니다."

#. A description for the setting Device IP version,
#. explaining how the user can configure the setting.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "This feature allows you to choose whether to use only IPv4, only IPv6, or allow the app to automatically decide the best option when connecting to a server."
msgstr "이 기능을 사용하면 IPv4만 사용할지, IPv6만 사용할지, 서버 연결 시 앱이 자동으로 최적의 옵션을 결정하게 허용할지 선택할 수 있습니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "This might cause issues on certain websites, services, and apps."
msgstr "이 기능을 사용하면 특정 웹 사이트, 서비스 및 앱에서 문제가 발생할 수 있습니다."

#. Label for settings that enables tracker blocking.
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Trackers"
msgstr "트래커"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Tunnel protocol"
msgstr "터널 프로토콜"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Use custom DNS server"
msgstr "사용자 지정 DNS 서버 사용"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "VPN settings"
msgstr "VPN 설정"

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "Warning: The malware blocker is not an anti-virus and should not be treated as such, this is just an extra layer of protection."
msgstr "경고: 맬웨어 차단기는 안티바이러스가 아니며 하나의 추가 보호 계층일 뿐입니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "When this feature is enabled it stops the device from contacting certain domains or websites known for distributing ads, malware, trackers and more."
msgstr "이 기능이 활성화되면 광고, 맬웨어, 트래커 등을 배포하는 것으로 알려진 특정 도메인이나 웹사이트에 장치가 연결하지 않게 방지됩니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "When this feature is enabled, IPv6 can be used alongside IPv4 in the VPN tunnel to communicate with internet services."
msgstr "이 기능을 활성화하면 VPN 터널에서 IPv4와 함께 IPv6을 사용하여 인터넷 서비스와 통신할 수 있습니다."

msgctxt "vpn-settings-view"
msgid "With Lockdown Mode enabled, you must be connected to a Mullvad VPN server to be able to reach the internet. Manually disconnecting or quitting the app will block your connection."
msgstr "잠금 모드가 활성화된 상태에서 인터넷에 연결하려면 Mullvad VPN 서버에 연결해야 합니다. 앱을 수동으로 연결 해제하거나 종료하면 연결이 차단됩니다."

#. Title label in navigation bar
msgctxt "wireguard-settings-nav"
msgid "Shadowsocks"
msgstr "Shadowsocks"

#. Title label in navigation bar
msgctxt "wireguard-settings-nav"
msgid "UDP-over-TCP"
msgstr "UDP-over-TCP"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "%(daita)s (%(daitaFull)s) hides patterns in your encrypted VPN traffic."
msgstr "%(daita)s(%(daitaFull)s)는 암호화된 VPN 트래픽의 패턴을 숨깁니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "%(daita)s does this by carefully adding network noise and making all network packets the same size."
msgstr "%(daita)s는 정교하게 네트워크 노이즈를 추가하고 모든 네트워크 패킷을 동일한 크기로 만들어 이를 달성합니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "%(wireguard)s port"
msgstr "%(wireguard)s 포트"

#. Page title for WireGuard port view
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "%(wireGuard)s port"
msgstr "%(wireGuard)s 포트"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Attention: This increases network traffic and will also negatively affect speed, latency, and battery usage. Use with caution on limited plans."
msgstr "주의: 이 기능은 네트워크 트래픽을 증가시키며 속도, 대기 시간, 배터리 사용에도 부정적인 영향을 미칩니다. 제한된 데이터 플랜 사용 시에는 유의하시기 바랍니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "By enabling “%(directOnly)s” you will have to manually select a server that is %(daita)s-enabled. This can cause you to end up in a blocked state until you have selected a compatible server in the “Select location” view."
msgstr "“%(directOnly)s”을 활성화하면 %(daita)s가 활성화된 서버를 수동으로 선택해야 합니다. 이로 인해 “위치 선택” 창에서 호환되는 서버를 선택할 때까지 차단된 상태에 빠질 수 있습니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "By using sophisticated AI it’s possible to analyze the traffic of data packets going in and out of your device (even if the traffic is encrypted)."
msgstr "정교한 AI를 사용하면, 트래픽이 암호화된 경우라도 장치를 드나드는 데이터 패킷의 트래픽을 분석하는 것이 가능합니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Cancel"
msgstr "취소"

#. Title for device IP version setting.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Device IP version"
msgstr "장치 IP 버전"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "If an observer monitors these data packets, %(daita)s makes it significantly harder for them to identify which websites you are visiting or with whom you are communicating."
msgstr "이러한 데이터 패킷을 모니터링하고 있는 관찰자가 있는 경우, %(daita)s는 사용자가 어느 웹사이트를 방문하고 있는지, 누구와 대화하고 있는지 아주 식별하기 어렵게 만듭니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "It does this by performing an extra key exchange using a quantum safe algorithm and mixing the result into WireGuard’s regular encryption. This extra step uses approximately 500 kiB of traffic every time a new tunnel is established."
msgstr "이를 위해 양자 안전 알고리즘을 사용하여 추가 키 교환을 수행하고 결과를 WireGuard의 일반 암호화에 혼합하는 방법이 이용됩니다. 이 추가 단계는 새 터널이 설정될 때마다 약 500kiB의 트래픽을 사용합니다."

#. The title for the WireGuard MTU setting. MTU stands for Maximum
#. Transmission Unit and controls the maximum size of packets sent over
#. the VPN tunnel.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "MTU"
msgstr "MTU"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Multihop"
msgstr "멀티홉"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Multihop is being used to enable DAITA for your selected location"
msgstr "선택한 위치의 DAITA를 활성화하기 위해 멀티홉을 사용 중입니다"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Multihop routes your traffic into one WireGuard server and out another, making it harder to trace. This results in increased latency but increases anonymity online."
msgstr "멀티홉은 사용자의 트래픽을 하나의 WireGuard 서버로 라우팅하고 다른 서버로 전달하여 추적을 더 어렵게 만듭니다. 그로 인해 대기 시간은 증가하지만 온라인 익명성은 증대됩니다."

#. Warning text in a dialog that is displayed after a setting is toggled.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Not all our servers are %(daita)s-enabled. In order to use the internet, you might have to select a new location after enabling."
msgstr "일부 서버에는 %(daita)s가 활성화되어 있지 않습니다. 인터넷 사용을 위해 활성화 후 새 위치를 선택해야 할 수 있습니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Not all our servers are %(daita)s-enabled. Therefore, we use multihop automatically to enable %(daita)s with any server."
msgstr "일부 서버에는 %(daita)s가 활성화되어 있지 않습니다. 따라서 당사는 모든 서버에서 %(daita)s를 활성화하기 위해 자동으로 멀티홉을 사용합니다."

#. The title for the WireGuard port selector.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Port"
msgstr "포트"

#. Text showing currently selected port.
#. Available placeholders:
#. %(port)s - Can be either a number between 1 and 65535 or the text "Automatic".
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Port: %(port)s"
msgstr "포트: %(port)s"

#. The title for the WireGuard quantum resistance selector. This setting
#. makes the cryptography resistant to the future abilities of quantum
#. computers.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Quantum-resistant tunnel"
msgstr "양자 저항 터널"

#. The hint displayed below the WireGuard MTU input field.
#. Available placeholders:
#. %(wireguard)s - Will be replaced with the string "WireGuard"
#. %(max)d - the maximum possible wireguard mtu value
#. %(min)d - the minimum possible wireguard mtu value
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Set %(wireguard)s MTU value. Valid range: %(min)d - %(max)d."
msgstr "%(wireguard)s MTU 값을 설정하세요. 유효 범위: %(min)d ~ %(max)d"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Shadowsocks"
msgstr "Shadowsocks"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Switch to “%(wireguard)s” in Settings > %(tunnelProtocol)s to make %(setting)s available."
msgstr "설정 > %(tunnelProtocol)s에서 “%(wireguard)s”로 전환하면 %(setting)s을 사용할 수 있습니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "The automatic setting will randomly choose from the valid port ranges shown below."
msgstr "자동 설정은 아래 표시된 유효한 포트 범위에서 임의로 선택합니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "The custom port can be any value inside the valid ranges: %(portRanges)s."
msgstr "사용자 지정 포트는 유효한 범위 내의 모든 값이 될 수 있습니다: %(portRanges)s"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "This feature makes the WireGuard tunnel resistant to potential attacks from quantum computers."
msgstr "이 기능은 WireGuard 터널이 양자 컴퓨터의 잠재적인 공격에 맞서도록 합니다."

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "UDP-over-TCP"
msgstr "UDP-over-TCP"

#. Text describing the valid port range for a port selector.
msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Valid range: %(min)s - %(max)s"
msgstr "유효한 범위: %(min)s - %(max)s"

msgctxt "wireguard-settings-view"
msgid "Which TCP port the UDP-over-TCP obfuscation protocol should connect to on the VPN server."
msgstr "UDP-over-TCP 난독 처리 프로토콜이 VPN 서버에서 연결해야 하는 TCP 포트입니다."

msgid "%1$s more..."
msgstr "%1$s개 더 보기..."

msgid "%1$s was added to \"%2$s\""
msgstr "%1$s이(가) \"%2$s\"에 추가되었습니다"

msgid "%1$s was removed from \"%2$s\""
msgstr "%1$s이(가) \"%2$s\"에서 제거되었습니다"

msgid "%s (Entry)"
msgstr "%s(진입)"

msgid "%s (Exit)"
msgstr "%s(종료)"

msgid "%s (added)"
msgstr "%s(추가됨)"

msgid "%s (removed)"
msgstr "%s(제거됨)"

msgid "%s custom port"
msgstr "%s 사용자 지정 포트"

msgid "%s is already selected as entry relay"
msgstr "%s이(가) 이미 진입 릴레이로 선택되었습니다"

msgid "%s is already selected as exit relay"
msgstr "%s이(가) 이미 출구 릴레이로 선택되었습니다"

msgid "%s is unavailable"
msgstr "%s 사용 불가"

msgid "%s settings."
msgstr "%s 설정."

msgid "%s was added to your account."
msgstr "%s이(가) 계정에 추가되었습니다."

msgid "1. After clicking on the \"Go to VPN settings\" button below, click on the cogwheel next to the \"Mullvad VPN\" name."
msgstr "1. 아래의 \"VPN 설정으로 이동\" 버튼을 클릭한 후 \"Mullvad VPN\" 이름 옆의 톱니바퀴를 클릭합니다."

msgid "2. To enable Auto-connect, click on the toggle next to \"Always-on VPN\"."
msgstr "2. 자동 연결을 활성화하려면 \"상시 접속 VPN\" 옆에 있는 토글을 클릭합니다."

msgid "3. To enable Lockdown mode, click on the toggle next to \"Block connections without VPN\".<br /><br /><b>Warning: This setting blocks split apps and the Local Network Sharing feature.</b>"
msgstr "3. 잠금 모드를 활성화하려면 \"VPN 없이 연결 차단\" 옆에 있는 토글을 클릭합니다.<br /><br /><b>경고: 이 설정은 분할 앱과 로컬 네트워크 공유 기능을 차단합니다.</b>"

msgid "30 days was added to your account."
msgstr "귀하의 계정에 30일이 추가되었습니다."

msgid "90 days was added to your account."
msgstr "계정에 90일이 추가되었습니다."

msgid "API reachable, adding method..."
msgstr "API 연결 가능, 방법 추가 중..."

msgid "API unreachable, save method anyway?"
msgstr "API 연결 불가, 그래도 이 방법을 저장하시겠습니까?"

msgid "Account credit expires in a few minutes"
msgstr "계정 크레딧이 몇 분 후에 만료됨"

msgid "Account credit expires soon"
msgstr "계정 크레딧이 곧 만료됨"

msgid "Account number is too long, please enter a valid number"
msgstr "계정 번호가 너무 깁니다. 유효한 번호를 입력해 주세요"

msgid "Account time reminders"
msgstr "계정 시간 알림"

msgid "Add %s to list"
msgstr "목록에 %s 추가"

msgid "Add 30 days time (%s)"
msgstr "30일 시간 추가(%s)"

msgid "Add 90 days time (%s)"
msgstr "90일 시간 추가(%s)"

msgid "Add DNS server"
msgstr "DNS 서버 추가"

msgid "Add locations"
msgstr "위치 추가"

msgid "Add time"
msgstr "시간 추가"

msgid "Adding method..."
msgstr "방법 추가 중..."

msgid "After updating a VPN app on Android 16, devices might end up in a state where VPN apps are no longer able to reach the internet."
msgstr "Android 16에서 VPN 앱을 업데이트하면 VPN 앱이 더 이상 인터넷에 연결되지 않는 상태가 될 수 있습니다."

msgid "Agree and continue"
msgstr "동의하고 계속하기"

msgid "All applications"
msgstr "모든 애플리케이션"

msgid "All overrides will be reset and servers IP addresses, in the Select location view, will go back to default."
msgstr "모든 재정의가 초기화되며 위치 선택 보기의 서버 IP 주소는 기본값으로 돌아갑니다."

msgid "Always-on VPN assigned to %s"
msgstr "상시 접속 VPN이 %s에 할당됨"

msgid "Always-on VPN assigned to other VPN"
msgstr "상시 접속 VPN이 다른 VPN에 할당됨"

msgid "Android 16 has a known issue. Please restart your device and try again. To learn more,"
msgstr "Android 16에는 알려진 문제가 있습니다. 장치를 재시작한 후 다시 시도해 주세요. 자세한 내용을 알아보려면"

msgid "Are you sure you want to log <b>%s</b> out?"
msgstr "<b>%s</b>에서 로그아웃하시겠습니까?"

msgid "At least one method needs to be enabled"
msgstr "1개 이상의 방법이 활성화되어 있어야 합니다"

msgid "Attention: If \"Block connections without VPN\" is enabled, \"Local network sharing\" will not work."
msgstr "주의: \"VPN 없이 연결 차단\"이 활성화되어 있는 경우, \"로컬 네트워크 공유\"가 작동하지 않습니다."

msgid "Attention: If \"Block connections without VPN\" is enabled, split apps will not have Internet. Always keep in mind that split tunneling is a privacy risk."
msgstr "주의: \"VPN 없이 연결 차단\"이 활성화되면, 분할 앱에 인터넷이 연결되지 않습니다. 분할 터널링 시 개인 정보가 위험해질 수 있음에 항상 유의하시기 바랍니다."

msgid "Attention: Shadowsocks can increase battery consumption depending on data usage, such as streaming a video."
msgstr "주의: Shadowsocks는 비디오 스트리밍 등 데이터 사용량에 따라 배터리 소모량이 증가할 수 있습니다."

msgid "Attention: this setting cannot be used in combination with \"Use custom DNS server\"."
msgstr "주의: 이 설정은 \"사용자 지정 DNS 서버 사용\"과 함께 사용할 수 없습니다."

msgid "Auto-connect & Lockdown mode"
msgstr "자동 연결 및 잠금 모드"

msgid "Auto-connect is called Always-on VPN in the Android system settings and it makes sure you are constantly connected to the VPN tunnel and auto connects after restart."
msgstr "자동 연결은 Android 시스템 설정에서 상시 접속 VPN이라고 하며 VPN 터널에 지속적으로 연결되고 다시 시작한 후 자동 연결되게 해줍니다."

msgid "Automatically connect on device start-up."
msgstr "장치 시작 시 자동으로 연결됩니다."

msgid "Blocking internet (device offline)"
msgstr "인터넷 차단(장치 오프라인)"

msgid "Blocking..."
msgstr "차단 중..."

msgid "By attaching your account token it links this report to your account, which helps us resolve your issue quicker. All reports are automatically deleted after a period of time."
msgstr "계정 토큰을 첨부하여 이 보고서를 계정에 연결하며, 이는 문제를 더 빨리 해결하는 데 도움이 됩니다. 모든 보고서는 일정 시간 후 자동으로 삭제됩니다."

msgid "Can't connect?"
msgstr "연결이 되지 않나요?"

msgid "Changes to DNS related settings might not go into effect immediately due to cached results."
msgstr "DNS 관련 설정에 대한 변경 사항은 캐시된 결과로 인해 즉시 적용되지 않을 수도 있습니다."

msgid "Clear input"
msgstr "입력 지우기"

msgid "Collapse"
msgstr "접기"

msgid "Connect on device start-up"
msgstr "장치 시작 시 연결"

msgid "Connect to a different network"
msgstr "다른 네트워크에 연결"

msgid "Connecting..."
msgstr "연결 중..."

msgid "Copied Mullvad account number to clipboard"
msgstr "클립보드에 Mullvad 계정 번호 복사됨"

msgid "Copied logs to clipboard"
msgstr "로그를 클립보드에 복사했습니다."

msgid "Copy"
msgstr "복사"

msgid "Create"
msgstr "생성"

msgid "Create account"
msgstr "계정 생성"

msgid "Create new list"
msgstr "새 목록 생성"

msgid "Creating account failed"
msgstr "계정을 생성하지 못했습니다"

msgid "Critical error (your attention is required)"
msgstr "심각한 오류(주의가 필요함)"

msgid "Current: %s"
msgstr "현재: %s"

msgid "Custom DNS server addresses %1$s are invalid"
msgstr "사용자 지정 DNS 서버 주소 %1$s이(가) 잘못되었습니다"

msgid "DNS settings might not go into effect immediately"
msgstr "DNS 설정이 즉시 적용되지 않을 수도 있습니다"

msgid "Delete \"%s\"?"
msgstr "\"%s\"을(를) 삭제하시겠습니까?"

msgid "Delete method"
msgstr "방법 삭제"

msgid "Delete method?"
msgstr "이 방법을 삭제하시겠습니까?"

msgid "Disable all \"%s\" above to activate this setting."
msgstr "이 설정을 활성화하려면 위의 모든 \"%s\"를 비활성화하세요."

msgid "Disable multihop"
msgstr "멀티홉 비활성화"

msgid "Disable recents"
msgstr "최근 항목 비활성화"

msgid "Discard"
msgstr "취소"

msgid "Discard changes?"
msgstr "변경 사항을 취소하시겠습니까?"

msgid "Disconnected (No VPN permission)"
msgstr "연결되지 않음(VPN 권한 없음)"

msgid "Disconnecting..."
msgstr "연결 해제 중..."

msgid "Dismiss"
msgstr "해제"

msgid "Don’t have an account number?"
msgstr "계정 번호가 없으신가요?"

msgid "Edit custom lists"
msgstr "사용자 지정 목록 편집"

msgid "Edit list"
msgstr "목록 편집"

msgid "Edit lists"
msgstr "목록 편집"

msgid "Edit locations"
msgstr "위치 편집"

msgid "Edit name"
msgstr "이름 편집"

msgid "Enable %1$s"
msgstr "%1$s 활성화"

msgid "Enable all & retry"
msgstr "모두 활성화 후 재시도"

msgid "Enable all access methods in the app"
msgstr "앱의 모든 액세스 방법을 활성화합니다"

msgid "Enable method"
msgstr "방법 활성화"

msgid "Enable multihop"
msgstr "멀티홉 사용"

msgid "Enable recents"
msgstr "최근 항목 활성화"

msgid "Enter MTU"
msgstr "MTU 입력"

msgid "Entry relay is the same as exit relay"
msgstr "진입 릴레이가 출구 릴레이와 동일합니다"

msgid "Excluded applications"
msgstr "제외된 애플리케이션"

msgid "Expand"
msgstr "펼치기"

msgid "FAILED TO CONNECT"
msgstr "연결 실패"

msgid "Failed to apply patch"
msgstr "패치 적용 실패"

msgid "Failed to load products, please try again"
msgstr "제품을 로드하지 못했습니다. 다시 시도해 주세요"

msgid "Failed to set to current - API not reachable"
msgstr "현재로 설정하지 못함 - API 연결 불가"

msgid "Failed to set to current - Unknown reason"
msgstr "현재로 설정하지 못함 - 알 수 없는 이유"

msgid "File"
msgstr "파일"

msgid "For details, please see our %s."
msgstr "자세한 내용은 %s에서 확인해 주시기 바랍니다."

msgid "For the VPN to connect automatically on device startup, the app must have VPN permissions. You can grant these by clicking “Connect” in the map view and selecting “OK” if prompted. Additionally, ensure the app is installed on the internal storage by checking the storage information in the app details in system settings."
msgstr "장치 시작 시 VPN이 자동으로 연결되려면 앱에 VPN 권한이 있어야 합니다. 지도 보기에서 \"연결\"을 클릭하고, 메시지가 표시되는 경우 \"확인\"을 선택하면, 해당 권한이 부여됩니다. 또한 시스템 설정의 앱 세부 정보에서 저장소 정보를 보고 앱이 내부 저장소에 설치되어 있는지 확인하세요."

msgid "Go to VPN settings"
msgstr "VPN 설정으로 이동"

msgid "Going to login will unblock the internet on this device."
msgstr "로그인하면 이 장치에서 인터넷 차단이 해제됩니다."

msgid "Google Play payment pending"
msgstr "Google Play 결제 보류 중"

msgid "Google Play payment pending, this might take some time"
msgstr "Google Play 결제가 보류 중입니다. 다소 시간이 소요될 수 있습니다"

msgid "Google Play unavailable"
msgstr "Google Play 사용 불가"

msgid "IPv4 is not available, please try changing \"Device IP version\" setting."
msgstr "IPv4를 사용할 수 없습니다. \"장치 IP 버전\" 설정을 변경해 보세요."

msgid "IPv6 is not available, please try changing \"Device IP version\" setting."
msgstr "IPv6를 사용할 수 없습니다. \"장치 IP 버전\" 설정을 변경해 보세요."

msgid "If the split tunneling feature is used, then the app queries your system for a list of all installed applications. This list is only retrieved in the split tunneling view. The list of installed applications is never sent from the device."
msgstr "분할 터널링 기능을 사용하는 경우, 이 앱은 설치된 모든 애플리케이션 목록을 시스템에 쿼리합니다. 이 목록은 분할 터널링 보기에서만 검색됩니다. 설치된 애플리케이션 목록은 장치에서 전송되지 않습니다."

msgid "If these steps don’t work, please send an email to support using the button below. It will automatically attach the logs which have been anonymized."
msgstr "이 단계가 통하지 않는 경우 아래 버튼을 사용해 지원팀에 이메일로 문의해 주세요. 익명 처리된 로그가 자동으로 첨부됩니다."

msgid "Import new overrides by"
msgstr "다음으로 새로운 재정의 가져오기:"

msgid "Import successful, overrides active"
msgstr "가져오기 성공, 재정의 활성화"

msgid "Importing new overrides might replace some previously imported overrides."
msgstr "새로운 재정의를 가져오면 이전에 가져온 일부 재정의가 교체될 수 있습니다."

msgid "In-app products unavailable, please make sure you have the latest version of Google Play."
msgstr "인앱 제품을 사용할 수 없습니다. Google Play의 최신 버전을 사용 중인지 확인해 주세요."

msgid "Include my account token for faster help with payment or account related issues"
msgstr "결제 또는 계정 관련 문제에 대해 더 빠른 도움을 받을 수 있도록 계정 토큰을 포함합니다"

msgid "Invalid or missing value \"%1$s\""
msgstr "\"%1$s\" 값이 유효하지 않거나 누락되었습니다"

msgid "Lets you select apps that should access the Internet directly without going through the VPN tunnel."
msgstr "VPN 터널을 거치지 않고 인터넷에서 바로 액세스할 앱을 선택할 수 있습니다."

msgid "List name"
msgstr "목록 이름"

msgid "Loading products"
msgstr "제품을 로드하는 중"

msgid "Locations"
msgstr "위치"

msgid "Locations were changed for \"%s\""
msgstr "\"%s\"에 대해 위치가 변경되었습니다"

msgid "Makes sure the device is always on the VPN tunnel."
msgstr "장치가 항상 VPN 터널에 있어야 합니다."

msgid "More actions"
msgstr "추가 작업"

msgid "Mullvad services unavailable"
msgstr "Mullvad 서비스 사용 불가"

msgid "Name was changed to %s"
msgstr "이름이 %s(으)로 변경되었습니다"

msgid "New list"
msgstr "새 목록"

msgid "No Android app store installed, could not open link"
msgstr "설치되어 있는 Android 앱 스토어가 없습니다. 링크를 열 수 없습니다"

msgid "No browser app installed, could not open link"
msgstr "설치되어 있는 브라우저 앱이 없습니다. 링크를 열 수 없습니다"

msgid "No changelog was added for this version"
msgstr "이 버전에 추가된 변경 로그 없음"

msgid "No custom lists available"
msgstr "이용 가능한 사용자 지정 목록 없음"

msgid "No email app available on the device"
msgstr "이 장치에서 사용할 수 있는 이메일 앱이 없습니다"

msgid "No entry server match your settings, try changing server or other settings."
msgstr "설정과 일치하는 진입 서버가 없습니다. 서버나 다른 설정을 변경해 주세요."

msgid "No exit server match your settings, try changing server or other settings."
msgstr "설정과 일치하는 종료 서버가 없습니다. 서버나 다른 설정을 변경해 주세요."

msgid "No internet connection"
msgstr "인터넷에 연결되지 않음"

msgid "No matching servers found."
msgstr "일치하는 서버를 찾을 수 없습니다."

msgid "No recent selection history"
msgstr "최근 선택 내역이 없습니다"

msgid "No result for \"%s\", please try a different search"
msgstr "\"%s\" 검색 결과가 없습니다. 다른 검색어를 시도하세요"

msgid "Not found"
msgstr "찾을 수 없음"

msgid "Obfuscation hides the WireGuard traffic inside another protocol. It can be used to help circumvent censorship and other types of filtering, where a plain WireGuard connection would be blocked."
msgstr "난독 처리는 다른 프로토콜 내에서 WireGuard 트래픽을 숨깁니다. 일반 WireGuard 연결이 차단되는 상황에서 검열 및 기타 유형의 필터링을 우회하는 데 사용할 수 있습니다."

msgid "Open app details"
msgstr "앱 세부 정보 열기"

msgid "Overrides active"
msgstr "재정의 활성화"

msgid "Overrides cleared"
msgstr "재정의 지워짐"

msgid "Overrides inactive"
msgstr "재정의 비활성화"

msgid "Password (optional)"
msgstr "암호(옵션)"

msgid "Paste or write overrides to be imported"
msgstr "가져올 재정의를 붙여넣거나 작성하세요"

msgid "Patch not matching specification"
msgstr "사양과 일치하지 않는 패치"

msgid "Please enter a valid IPv4 or IPv6 address"
msgstr "유효한 IPv4 또는 IPv6 주소를 입력하세요"

msgid "Please enter a valid remote server port"
msgstr "유효한 원격 서버 포트를 입력하세요"

msgid "Please press connect to request VPN permission"
msgstr "VPN 권한을 요청하려면 연결을 누르세요"

msgid "Please restart your device and try connecting again. If this does not work, please write an email to %s in Swedish or English."
msgstr "장치를 재시작하고 다시 연결해 주세요. 그래도 해결되지 않는다면 %s에 스웨덴어 또는 영어로 이메일을 보내주세요."

msgid "Please try changing your filters."
msgstr "필터를 변경해 보세요."

msgid "Privacy"
msgstr "개인 정보 보호"

msgid "Privacy policy"
msgstr "개인정보 보호정책"

msgid "Recents"
msgstr "최근 항목"

msgid "Recents disabled and history cleared"
msgstr "최근 항목이 비활성화되고 내역이 삭제되었습니다"

msgid "Recursion limit"
msgstr "반복 제한"

msgid "Remove %1$s from %2$s"
msgstr "%2$s에서 %1$s 제거"

msgid "Remove %s?"
msgstr "%s을(를) 제거하시겠습니까?"

msgid "Remove custom port"
msgstr "사용자 지정 포트 제거"

msgid "Reset"
msgstr "초기화"

msgid "Reset all overrides"
msgstr "모든 재정의 초기화"

msgid "Reset overrides"
msgstr "재정의 초기화"

msgid "Reset to default"
msgstr "기본값으로 재설정"

msgid "Restart your device"
msgstr "장치 재시작"

msgid "Search"
msgstr "검색"

msgid "Send email"
msgstr "이메일 전송"

msgid "Set %s obfuscation to \"Automatic\" or \"Off\" below to activate this setting."
msgstr "이 설정을 활성화하려면 아래 %s 난독 처리를 \"자동\" 또는 \"끄기\"로 설정합니다."

msgid "Set WireGuard MTU value. Valid range: %1$d - %2$d."
msgstr "WireGuard MTU 값을 설정하세요. 유효 범위: %1$d ~ %2$d."

msgid "Set port"
msgstr "포트 설정"

msgid "Share…"
msgstr "공유…"

msgid "Show location in notification"
msgstr "알림에 위치 표시"

msgid "Show system apps"
msgstr "시스템 앱 표시"

msgid "Shows current VPN tunnel status"
msgstr "현재 VPN 터널 상태 표시"

msgid "Shows reminders when the account time is about to expire"
msgstr "계정 시간이 만료되려고 할 때 알림 표시"

msgid "Submit"
msgstr "제출"

msgid "TCP"
msgstr "TCP"

msgid "Test method"
msgstr "방법 테스트"

msgid "Testing %s..."
msgstr "%s 테스트 중..."

msgid "Text"
msgstr "텍스트"

msgid "The Auto-connect and Lockdown mode settings can be found in the Android system settings, follow this guide to enable one or both."
msgstr "자동 연결 및 잠금 모드 설정은 Android 시스템 설정에서 찾을 수 있습니다. 이 가이드에 따라 하나 또는 둘 다를 활성화하세요."

msgid "The IPv6 DNS server will not work unless you enable \"IPv6\" under VPN settings."
msgstr "VPN 설정에서 \"IPv6\"를 활성화하지 않으면 IPv6 DNS 서버가 작동하지 않습니다."

msgid "The Lockdown mode is called \"Block connections without VPN\" in the Android system settings. It helps minimize leaks, however it has some known limitations which you can read more about"
msgstr "잠금 모드는 Android 시스템 설정에서 \"VPN 없이 연결 차단\"이라고 합니다. 유출을 최소화하는 데 도움이 되지만, 몇 가지 알려진 제한 사항이 있습니다. 다음에서 자세한 내용을 확인하세요."

msgid "The \"Current\" method represent which method the app is using to reach the API."
msgstr "\"현재\" 방법은 앱이 API에 연결하기 위해 사용하는 방법을 나타냅니다."

msgid "The app is blocking internet, please disconnect first"
msgstr "해당 앱이 인터넷을 차단하고 있습니다. 먼저 연결 해제하세요"

msgid "The app was unable to create an account due to not being able to reach the Mullvad API."
msgstr "앱에서 Mullvad API를 사용할 수 없어 계정을 생성하지 못했습니다."

msgid "The app was unable to login due to not being able to reach the Mullvad API."
msgstr "앱에서 Mullvad API를 사용할 수 없어 로그인하지 못했습니다."

msgid "The local DNS server will not work unless you enable \"Local Network Sharing\" under VPN settings."
msgstr "VPN 설정에서 \"로컬 네트워크 공유\"를 활성화하지 않으면 로컬 DNS 서버가 작동하지 않습니다."

msgid "The selected %s port is not supported, please change it under"
msgstr "선택한 %s 포트는 지원되지 않습니다. 다음에서 변경하세요:"

msgid "This address has already been entered."
msgstr "이 주소는 이미 입력되었습니다."

msgid "This field is required"
msgstr "이 필드는 필수입니다"

msgid "This impacts your anonymity"
msgstr "이는 사용자의 익명성에 영향을 미칩니다"

msgid "This is already set as current"
msgstr "이미 현재로 설정되어 있습니다"

msgid "This might be due to censorship or network issues. Please try to:"
msgstr "검열 또는 네트워크 문제가 원인일 수 있습니다. 다음을 시도해 보세요."

msgid "Time added"
msgstr "시간 추가됨"

msgid "To add locations to a list, press the pen or long press on a country, city, or server."
msgstr "목록에 위치를 추가하려면 펜을 누르거나 국가, 도시 또는 서버를 길게 누릅니다."

msgid "To create a custom list press the \"+\""
msgstr "사용자 지정 목록을 생성하려면 \"+\"를 누릅니다"

msgid "To make sure that you have the most secure version and to inform you of any issues with the current version that is running, the app performs version checks automatically. This sends the app version and Android system version to Mullvad servers. Mullvad keeps counters on number of used app versions and Android versions. The data is never stored or used in any way that can identify you."
msgstr "가장 안전한 버전인지 확인하고 현재 실행 중인 버전에 문제가 있으면 알려드리기 위해 앱에서 자동으로 버전 확인을 수행합니다. 그러면 앱 버전과 Android 시스템 버전이 Mullvad 서버로 전송됩니다. Mullvad는 사용된 앱 버전 및 Android 버전 수에 대한 카운터를 유지합니다. 이 데이터는 귀하를 식별할 수 있는 어떤 방식으로도 저장되거나 사용되지 않습니다."

msgid "Toggle VPN"
msgstr "VPN 전환"

msgid "Too many attempts, please try again later"
msgstr "시도 횟수가 너무 많습니다. 나중에 다시 시도하세요"

msgid "UDP"
msgstr "UDP"

msgid "Unable to apply firewall rules. Please troubleshoot or send a problem report."
msgstr "방화벽 규칙을 적용할 수 없습니다. 문제를 해결하거나 문제 보고서를 보내주세요."

msgid "Unable to parse patch"
msgstr "패치를 파싱할 수 없음"

msgid "Unable to reach API"
msgstr "API에 연결할 수 없습니다"

msgid "Unable to reach API, %s"
msgstr "API에 연결할 수 없습니다. %s"

msgid "Unable to start tunnel connection. Please disable Always-on VPN before using Mullvad VPN."
msgstr "터널 연결을 시작할 수 없습니다. Mullvad VPN을 사용하기 전에 상시 접속 VPN을 비활성화하세요."

msgid "Unable to start tunnel connection. Please disable Always-on VPN for <b>%s</b> before using Mullvad VPN."
msgstr "터널 연결을 시작할 수 없습니다. Mullvad VPN을 사용하기 전에 <b>%s</b>에 대한 상시 접속 VPN을 비활성화하세요."

msgid "Unavailable"
msgstr "사용할 수 없음"

msgid "Undo"
msgstr "실행 취소"

msgid "Unknown or prohibited key \"%1$s\""
msgstr "\"%1$s\" 키는 알 수 없거나 금지되었습니다"

msgid "Update DNS server"
msgstr "DNS 서버 업데이트"

msgid "Update list name"
msgstr "목록 이름 업데이트"

msgid "Update server list"
msgstr "서버 목록 업데이트"

msgid "Updating server list in the background..."
msgstr "백그라운드에서 서버 목록을 업데이트하는 중..."

msgid "Use method"
msgstr "방법 사용"

msgid "VPN Settings not available on device"
msgstr "장치에서 VPN 설정을 사용할 수 없습니다"

msgid "VPN permission error"
msgstr "VPN 권한 오류"

msgid "VPN permission was denied"
msgstr "VPN 권한이 거부되었습니다"

msgid "VPN permission was denied or another app has \"Always-on VPN\" enabled"
msgstr "VPN 권한이 거부되었거나 다른 앱에 \"상시 접속 VPN\"이 활성화되어 있을 수 있습니다"

msgid "VPN tunnel status"
msgstr "VPN 터널 상태"

msgid "Valid ranges: %s"
msgstr "유효한 범위: %s"

msgid "Verifying API method..."
msgstr "API 방법 확인 중..."

msgid "Verifying purchase"
msgstr "구매 확인 중"

msgid "Verifying purchase..."
msgstr "구매 확인 중..."

msgid "Verifying voucher…"
msgstr "바우처 확인 중…"

msgid "We are still verifying your purchase, this might take some time. Your time will be added if the verification is successful."
msgstr "아직 구매를 확인하고 있으며, 다소 시간이 걸릴 수 있습니다. 확인이 완료되면 시간이 추가됩니다."

msgid "We were unable to start the payment process, please make sure you have the latest version of Google Play."
msgstr "결제 프로세스를 시작할 수 없습니다. Google Play가 최신 버전인지 확인하세요."

msgid "We were unable to start the payment process, please try again later."
msgstr "결제 프로세스를 시작할 수 없습니다. 나중에 다시 시도해 주세요."

msgid "Welcome, this device is now called <b>%s</b>."
msgstr "환영합니다. 이 장치의 호칭은 이제 <b>%s</b>입니다."

msgid "WireGuard MTU"
msgstr "WireGuard MTU"

msgid "WireGuard obfuscation"
msgstr "WireGuard 난독화"

msgid "WireGuard port"
msgstr "WireGuard 포트"

msgid "Yes, log out device"
msgstr "예, 장치에서 로그아웃"

msgid "\"%s\" was created"
msgstr "\"%s\"이(가) 생성되었습니다"

msgid "\"%s\" was deleted"
msgstr "\"%s\"이(가) 삭제되었습니다"

msgid "click here"
msgstr "여기를 클릭하세요"

msgid "here"
msgstr "여기"

msgid "less than one day"
msgstr "1일 미만"

msgid "privacy policy"
msgstr "개인 정보 보호 정책"

msgid "read more here"
msgstr "여기서 더 읽기"

msgid "%d day"
msgid_plural "%d days"
msgstr[0] "%d일"

msgid "%d location"
msgid_plural "%d locations"
msgstr[0] "위치 %d개"

msgid "%d month"
msgid_plural "%d months"
msgstr[0] "%d개월"

msgid "Account credit expires in a day"
msgid_plural "Account credit expires in %d days"
msgstr[0] "계정 크레딧이 %d일 후에 만료됩니다."

msgid "Account credit expires in an hour"
msgid_plural "Account credit expires in %d hours"
msgstr[0] "계정 크레딧이 %d시간 후에 만료됩니다."

